Q: What is a treasury bill?
A: Short term, highly liquid government securities issued at a discount from the face value and returning the face amount at maturity. 

Q: What is financial engineering?
A: The use of mathematical models and computer-based trading technology to synthesize new financial products.

Q: What is the bid-askd spread?
A: The difference between the asked and bid price, which is the dealers's source of profit.

Q: What does a bankers' acceptance start as?
A: It starts as an order to a bank by an bank's customer to pay a sum of money at a future date, typically within 6 months.

Q: Who are municipal bonds issued by?
A: State and local governments.

Q: What is preferred stock?
A: Has features similar to both equity and debt and promises to pay to its holder a fixed amount of income each year.

Q: What is a long position?
A: A position held by the trader who commits to delivering the asset at contract mauturity.

Q: What is a brokered market?
A: Markets where trading in a good is active, brokers find it profitable to offer search services to buyers and sellers.

Q: What is a program trade?
A: a coordinated purchase or sale of an entire portfolio.

Q: What does equity funds invest in?
A: Primarily in stock.

Q: Where does global funds invest?
A: In securities worldwide.

Q: Variance is equal to what?
A: Expected value of squared deviations.

Q: What is the efficient frontier of risky assets?
A: The part of the frontier that lies above the global minimum- variance portfolio.

Q: What is the equation for current beta?
A: Current beta= a + b (Past Beta)

Q: What does CAPM provide?
A: Discount rates that help security analysts assess the intrinsic value of a firm.

Q: Why do we use the term virtually certain?
A: Because we must distinguish this conclusion from the statement that all securities surely fulfill this relationship. 

Q: What is the technical analysis?
A: Essentially the search for recurrent and predictable patterns in stock prices.

Q: What is mental accounting?
A: A specific form of framing in which people segregate certain decisions.

Q: Who is the Dow Theory named after?
A: Charles Dow

Q: What is the confidence index?
A: The ratio of the average yield on 10 top-rated corporate bonds divided by the average yield on 10 intermdeiate-grade corporate bonds.

Q: What is a bond?
A: A secuirty that is issued in connection with borrowing arrangement.

Q: Yield to maturity is calculated on what assumption?
A: That the bond will be held until maturity.

Q: Original- issue discount bonds are?
A: Bonds that are issued intentionally with low coupon rates that cause the bond to sell at a discount from par value.

Q: What are liquidity ratios?
A: Ratios that measure the firm's ability to pay bills coming due with its most liquid assets.

Q: What is a cash flow- to- debt ratio?
A: The ratio of total cash flow to outstanding debt.

Q: What is a short rate?
A: The interest rate for the interval available at different points in time.

Q: Is the liquidiyt premium predicted to be negative or positive?
A: Positive.

Q: What is a term premium?
A: The spread between yields on long- and short- term bonds.

Q: What does Macaulay's duration equals?
A: The weighted average of the times to each coupon or principal payment made by the bond. 

Q: What does future options give you the right to do?
A: It gives their holder the right to buy or sell a specific futures contract, using as a futures price the exercise price of the option.

Q: What does a put option do? 
A: It goves you the right to sell an asset at the exercise price.

Q: What is a covered call?
A: The purchase of a share of stock with a simultaneous sale of a call on that stock.

Q: What is a spread?
A: A combination of two or more call options on the same stock with different exercise proces or times to maturity. 

Q: What is a collar?
A: An option styrategy that brackets the value of a portfolio between two bounds.

Q: What is a long straddle?
A: Established by buying both a call and a put on a stock, each with the same exercise price.

Q: What is the binomial model?
A: The probability of each outcome is described by the bonimial distribution.

Q: What is a option's hedge ratio?
A: The change in the price of an option fora 1$ increase on the stock price.

Q: What is a stop-loss order?
A: A sell order to be executed if the price of the stock falls below a stipulated level.

Q: What is utility?
A: The measure of the welfare or satisfaction of an investor.

Q: What is volatility risk?
A: The risk in the value of options portfolios due to unpredictable changes in the volatility of the underlyind asset. 

Q: What are real assets?
A: Real assets are land, buildings, machines, and knowledge that can be used to produce goods and services. 

Q: What are financial assets?
A: Financial assets are how individuals hold their claims on real assets.

Q: What are debt securities?
A: Financial assets that promise either a fixed stream of income or a stream of income that is determined according to a specified formula.

Q: What is equity?
A: Equity represents an ownership share in a corporation. 

Q: Which is more risky debt or equity?
A: Equity is more risky because is tied directly to the success of the firm and its real assets.

Q: What is derivative securities?
A: Derivative securities provide payoffs that are determined by the prices of other assets such as bonds or stock.

Q: What is the primary use of derivative securities?
A: The primary use is to hedge risk or transfer them to other parties. 

Q: What is consumption timing?
A: It is when an individual wants to shift their consumption over the course of their lifetime to periods that will provide the greatest satisfaction.

Q: What is an agency problem?
A: It is a conflict of interest because managers, who are hired as agents of the shareholders, may pursue their own interest instead.

Q: What is a proxy contest?
A: This is when unhappy shareholders seek to obtain enough proxies to vote in another board of directors.

Q: What are proxies?
A: Proxies are the rights to vote the shares of other shareholders. 

Q: What is an investor's portfolio?
A: A portfolio is a collection of investment assets.

Q: What is asset allocation?
A: This is the choice between broad asset classes like common stock and bonds. 

Q: What is a top-down portfolio? 
A: This is when an investor builds their portfolio using asset allocation.

Q: What is a bottom-up portfolio?
A: This is when an investor builds their portfolio from securities that seem underpriced. 

Q: What is security analysis? 
A: Security analysis is the valuation of securities that may be included in a portfolio.

Q: What is security selection? 
A: Security selection is determining which particular securities to hold within each asset class.

Q: What is a risk-return trade-off?
A: This is when higher risk assets are expected to provide a higher rate of return.

Q: What is financial engineering?
A: Financial engineering is the creation of new financial assets by using mathematical models and computer based trading technology.

Q: What is the ask price?
A: The price at which an investor has to pay to buy from a securities dealer.

Q: What is the bid price?
A: The price an investor gets when selling to a dealer.

Q: What is the bid-ask spread?
A: It is the difference between the ask and bid prices and it is how the dealer makes money.

Q: How do Corporations barrow money from public investors?
A: Corporations barrow money by issuing corporate bonds.

Q: What type of index is the Dow Jones Average?
A: The Dow Jones Average is a price-weighted index.

Q: What is a market-value-weighted index?
A: A market-value-weighted index is an index based off the market cap of the firms inside the index.

Q: What is an example of a market-value-weighted index?
A: An example of a market-value-weighted index is the S&P 500.

Q: What is a dealer market?
A: A dealer market is a market where a dealer buys and sells stock to other investors.

Q: How does a dealer make money?
A: Dealers make money throught the bid-ask spread.

Q: What is a market order?
A: A market order is an order that is to be executed immediately at the market price.

Q: What is a limit order?
A: A limit order is an order that specifies a price investors are willing to buy or sell a security.

Q: Does a market order provide liquidity to the market?
A: No, a market order takes liquidity from the market.

Q: What is buying on margin?
A: Buying on margin is when the investor barrows part of the purchase price from their broker.

Q: What is a call option?
A: A call option gives the holder the right to buy an asset at a set price.

Q: What is a put option?
A: A put option gives the holder the right to sell an asset at a set price.

Q: When is an option in the money?
A: An option is in the money when exercising it would create a profit.

Q: When is an option out of the money?
A: An option is out of the money when exercising it would create a loss.

Q: When is an option at the money?
A: An option is at the money when its exercise and stock price are the same.

Q: What is the difference between an American option and a European option?
A: The difference is that an American option can be exercised anytime on or before the expiration date while a European option can only be exercised on its experation date.

Q: What is a convertible bond?
A: A convertible bond is bond that the owner has the ability to convert to the companies stock at a set price.

Q: Why would an investor enter into a straddle position?
A: An investor would enter into a straddle position if they expect a stock to be more volatile than the market expects.

Q:	What is asset allocation?
A:    The best fitting area for your assets. Either a person is a moderate investor, aggressive, or conservative. Each of these will change the older one gets. 
Q:	What is the human-value life approach in insurance?
A:    A method of calculating how much life insurance a family will need based on if a family loss were to occur. 
Q:	Is it ok to be the owner of your own insurance policy?
A:     It is recommended that either a spouse or beneficiary be the owner 
Q:	When is the best time to become a risky investor?
A:    After learning the ropes of investing, would be a beneficial time to start to increase risk.
Q:	What is time-value of money?
A:    Inflation causes funds to be worth more over time. A simple time value of money calculation determines how much funds will be worth in the future. 
Q:	What is the difference between corporate and personal finance?
A:    Corporate finance deals with the analyzation and investment decisions of a business, and personal finance deals more with the one on one client meetings in hopes of conducting personal financial planning relationships. 
Q:	What are the components of personal financial planning?
A:    Cash budgeting, income tax planning, insurance, investments, retirement planning, and estate planning. 
Q:	What is a key element to debt management?
A:    To not finance assets longer than someone�s life. 
Q:	What is the first step in the financial planning process?
A:    Establish and define the relationship 
Q:	 What is the difference between corporate and personal finance?
A:    Corporate finance focuses more on investments and financing decisions in a company, while personal finance is more of a one on one relationship with clients in the hopes of creating a financial plan for life. 
Q:	 What is the declaration date?
A:    The date in which a firm�s director announces a payment of a dividend. 
Q:	 What is discount interest?
A:    Interest that is calculated on a face amount of a loan. 
Q:	 What is free cash flow (FCF)?
A:    The cash flow available for distribution to all investors after the company or firm has made all investments in fixed assets. 
Q:	 What is gross profit margin?
A:    The ratio between sales and cost of goods sold. 
Q:	 When is it appropriate to use liquidity ratios?
A:    When analyzing the relationship between a firm�s cash and current assets. 
Q:	 What is a mortgage bond?
A:    A bond where a company will pledge certain assets as security. 
Q:	 What is the par value?
A:    The nominal or face value of a stock or bond. 
Q:	 What is sensitivity analysis?
A:    Determines how much of net present value will change with different input values. 
Q:	 What are treasury bonds?
A:    Bonds issued by the federal government. 
Q:	 What is a yield curve?
A:    A curve developed by the plotting of maturity on y-axis, and the maturity is plotted on the x-axis. 
Q:	 What are the three types of arbitrages?
A:    Locational, triangular, and covered interest. 
Q:	 What are capital markets?
A:    Financial markets that facilitate the flow of long-term funds. 
Q:	 What is a currency swap?
A:    An agreement that allows periodic swap of one currency of one currency for another at specified exchange rates. 
Q:	 What are debt securities?
A:    Securities that represent credit provided to the initial issuer by the purchaser. 
Q:	 What is the federal loan mortgage amortization?
A:    An organization that issues mortgage-backed securities and then uses the funds to purchase mortgages. 
Q:	 What is Gap?
A:    Rate-sensitive assets must rate-sensitive liabilities. 
Q:	 What are interest rate futures?
A:    Financial futures contracts on debt securities such as Treasury bills, bonds, or notes. 
Q:	 What are money markets?
A:    Financial markets that the flow of short-term funds. 
Q:	 How does oil price affect a company?
A:    It depends on the collections and payments of a company. The future oil price is far more important to consider, rather than the present price. 
Q:	 Is goodwill equivalent to brand value?
A:    The goodwill is the price paid and the book value. 
Q:	 If WACC is applied a certain project, should it be the expected return, historical data, or an opportunity cost on similar projects?
A:    Neither book values or market values are used. The values used are from current variations in the company. 
Q:	 Which taxes are used in the free cash flow (FCF)?
A:    The hypothetical ones that would be used by a company if they didn�t have any debt. 
Q:	 What is the difference between the simple return and weighted return to shareholders?
A:    The return that is stated on databases is the simple return, and the weighted return to shareholders is determined during a period of time in which the internal rate of return capitalization is at the beginning of the period. 
Q:	 What is a 3x1 stock split?
A:    An operation in which you get three new shares for each shares you used to possess. 
Q:	 What is the impact of inflation on a company?
A:    Inflation increases the uncertainty for a company and makes decision making a lot more difficult. 
Q:	 What is capital cash flow?
A:    The cash flow that is available to all holders of securities of the company. 
Q:	 Is it better to buy shares of a company, or its assets?
A:    The decision lies solely on the company�s fiscal well being, and the responsibility related to the value of asset holdings. 
Q:	 Why do a split?
A:    It reduces the price of a share in order to increase liquidity. 
Q:	 Is it possible to use the same WACC when debt changes?
A:    If the debt changes, in return the WACC will change as well. 
Q:	 Are there ways to analyze and value seasonal businesses?
A:    The way to value these types of businesses is by analyzing their monthly data. There are not many links to seasonality having a high impact on company valuation.
Q: What is an option?
A: The right to buy or sell stock at a specified price in the future.

Q: What is the different between American and European options?
A: American can exercise before expiration but European can only be exercised at expiration. 

Q: How do dividends affect stock price?
A: The higher the dividend the lower the stock price will be dividends are cash out. 

Q: When are options in the money?
A: When the intrinsic value is greater than 0.

Q: When are options out of the money?
A: When intrinsic value is equal to 0.

Q: What is intrinsic value of a call option?
A: The maximum of the stock price minus exercise price, and zero.

Q: What is the intrinsic value of a put option?
A: The maximum of the exercise price minus stock price, and zero.

Q: What is the profit of a call option?
A: Intrinsic value minus price of option

Q: What is the profit of a put option?
A: Price of the option minus intrinsic value

Q: What is the option writer's relationship with the option?
A: Opposite of the buyer's action and profit.

Q: What is a callable option?
A: A company has the right to buy back stock.

Q:  Is callable or putable riskier?
A: Callable will have a higher interest with greater risk. 

Q: What is a convertible option?
A: Buying a bond with the option to turn it into stock.

Q: Is a convertible option risky for the buyer?
A: Not really, they general have a low yield because if the company that issued the bond does bad the buyer gets the yield of the bond, but if they do good the buyer can turn into stock for the extra return. 

Q: What is a warrant?
A: Issued by the company and acts like a call option.          

Q: How do warrants affect shares outstanding?                                   
A: When exercised, shares outstanding will increase. 

Q: What does gamma calculate?
A: The rate of change of delta.

Q: When is gamma the greatest?
A: In the money.

Q: What does Vega calculate?
A: The change in velocity.

Q: What are debt securities?
A: Promises to repay someone a fixed amount at some specified time in the future.

Q: What are equity securities?
A: Residual claims to received anything left over.

Q: What are derivative securities?
A: Contingent claims that derive value from something else.

Q: What are derivative securities used for?
A: Risk management.

Q: What is the purpose of free markets?
A: The fluctuation in price and substitutes to follow prevent products from being consumed fully. 

Q: What is a top down portfolio?
A: Establishes the amount of stock wanted and then the remainder percentage is bonds.

Q: What is a bottom up portfolio?
A: A security selection comes in and tries to find and invest in mispriced assets in the market. 

Q: What is an efficient market?
A: When information is processed quickly and accurately to be incorporated into the market prices. 

Q: What is financial engineering?
A: Trading portfolios constructed to provide specific payoffs. 

Q: What do we mean when we say cash?
A: A medium of exchange that also effectively stores value.

Q: Why do we use a value weighted index?
A: Used to regress portfolios, track progress, and hedge portfolios.

Q: What is ask vs bid?
A: Ask is price investors will buy at and will sell at bid. (Opposite for dealers)

Q: What price does a market order buy/sell at?
A: Will buy/or sell at best price available in the order book.

Q: What does a limit order do?
A: Sets the highest price to be paid, or lowest price to sell at.

Q: Why would we use a stop order; does it guarantee?
A: To limit losses, no. 

Q: Do market or limit orders take liquidity from market?
A: Market orders because they decrease the quantities available and would increase price. 

Q: What is shorting?
A: Selling share that are not actually owned with the intention to eventually buy them back. 

Q: What is a stock?
A: A more general term meaning you own shares of a company.

Q: What is a share?
A: Ownership certificates showing you own some of the specified company. 

Q: What is a bond?
A: Issued by companies, states and governments to help finance activities. 

Q: What is a mutual fund?
A: A pool of investments (portfolio) created by a money manager by placing money into a variety of different investment types.
1.	 Q: What is the difference between a call option and a put option?
	A: A call option gives you the right to buy a specified asset at a specified price on or before a particular date while a put option gives you the right to sell a specified asset at a specified price on or before a particular date.  

2.	 Q: Who is the market maker?
	A: A dealer in securities or other assets who undertakes to buy or sell at specified prices at all times.  

3.	 Q: What is margin?    
	A: Deposit an amount of money with a broker as security (for an account or transaction).  

4.	 Q:  What stock has the biggest effect on the index?
	A: The stock with the biggest value.

5.	 Q:  How do you sell stock short?
	A: You sell stock you don�t own.

6.	 Q:  What is the formula for margin percentage?
	A: Equity/Market Value

7.	 Q:  What are the three different kinds of traders in the market?
	A:  Informed, Liquidity, and Noise traders.  

8.	 Q:  What is an ETF?
	A:  Open-end funds that are passively managed.

9.	 Q:  What happens when you exercise a warrant?
	A:  When warrants are exercised, it increases the number of outstanding shares, when you exercise this, the stock price declines.  

10.	 Q:  What is the premium?
	A:  The purchase price of an option.  

11.  	 Q:  What does it mean when an option is in the money?
	A:  When its exercise would produce profits for its holder.  

12.  	 Q:  What does it mean when an option is out of the money?
	A: When its exercise would be unprofitable.

13.  	 Q:  What does it mean when an option is at the money?
	A:  When the exercise price and asset price are equal.  

14.  	 Q:  What is an American option?
	A:  An American option allows its holder to exercise the right to purchase (if a call) or sell (if a put) the underlying asset on or before the expiration date.  

15. 	 Q:  What is an European option?
	A:  An European option allows for the exercise of the option only on the expiration date.  

16. 	 Q:  What is a covered call?
	A:  A covered call position is the purchase of a share of stock with a simultaneous sale of a call on that stock.  

17.  	 Q:  What is a straddle?
	A:  A long straddle is established by buying both a call and a put on a stock, each with the same exercise price, X, and the same expiration date, T.  

18.  	 Q:  What is a spread?
	A:  A spread is a combination of two or more call options (or two or more puts) on the same stock with differing exercise prices or times to maturity.  

19.  	 Q:  What is a collar?
	A:  A collar is an options strategy that brackets the value of a portfolio between two bounds. 

20,  	 Q:  What is a warrant?  
	A:  Warrants are essentially call options issued by a firm.  

21.  	 Q:  What is intrinsic value?
	A:  It is the payoff that could be obtained by immediate exercise of in-the-money call options.  

22.  	 Q:  What is the time value of an option?  
	A:  The difference between the actual call price and the intrinsic value is commonly called the time value of the option.  

23. 	 Q:  What is the implied volatility of an option?  
	A:  The volatility level for the stock implied by the option price.

24.  	 Q:  What is the pseudo-American call option value?  
	A:  It is the maximum  of the value derived by assuming that the option will be held until expiration and the value derived by assuming that the option will be held until expiration and the value derived by assuming that the option will be exercised just before an ex-dividend date.  

25.  	 Q:  What is an option's hedge ratio?
	A:  It is the change in the price of an option for a $1 increase in the stock price.  

26. 	 Q:  What is option elasticity?
	A:  It is the percentage change in option price per percentage change in stock price.  

27.  	 Q:  What is portfolio insurance?
	A:  It is to limit the worst-case portfolio rate of return.  

28.  	 Q:  What is gamma?
	A:  It is the sensitivity of the delta to the stock price.  

29.  	 Q:  What does it mean if your portfolio is delta neutral?  
	A:  This means that the portfolio has no tendency to either increase or decrease in value when the stock price flucuates.  

30.  	 Q:  What is volatility risk?  
	A:  It is the risk incurred from unpredictable changes in volatility.  

31. 	 Q:   What is a futures contract?
	A:  It is an agreement traded on an organized exchange to buy or sell assets, especially commodities or shares, at a fixed price but to be delivered and paid for later.  

32. 	 Q:   What is an open-end fund?
	A:  Open-end funds stand ready to redeem or issue shares at their net asset value (although both purchases and redemptions may involve sales charges).  
	
33. 	 Q:  What are closed-end funds?  
	A:  Closed-end funds do not redeem or issue shares.  

34.  	 Q:  What are unit investment trusts?  
	A:  Unit investment trusts are pools of money invested in a portfolio that is fixed for the life of the fund.  

35.  	 Q:  What are hedge funds?
	A:  Hedge funds are vehicles that allow private investors to pool assets to be invested by a fund manager.  

36.  	 Q:  What is a stop order?
	A:  A stop order is when the trade is not to be executed unless the stock hits a price limit.

37. 	 Q:  What is a short sale?  
	A:  A short sale allows investors to profit from a decline in a security's price.  

38.  	 Q:  What is inside information?  
	A:  Inside information is private information held by officers, directors, or major stockholders that has not yet been divulged to the public.  

39.   	 Q:  What is a program trade?  
	A:  A program trade is a coordinated purchase or sale of an entire portfolio of stocks.  

40.   	 Q:  What is an auction market?
	A:  An auction market is a market in which all traders converge at one place (either physically or "electronically") to buy or sell an asset.
	1. What is a financial market and what is its role?
A: A financial market is term used to describe a marketplace where buyers and sellers participate in the trade of assets such as equities, bonds, currencies, and derivatives. 

2. What are the maturities of a T-bill, notes, and bonds?
A: T-bills = less than 1 year, notes = 1-10 years, bonds = greater than 10 years

3. Describe a hedge fund. 
A: a vehicle that allows private investors to pool assets to be invested by a fund manager.

4. Name two characteristics of common stock and define them.
A: Two characteristics are residual claim which means that stockholders are the last in line of all those who have a claim on the assets and income of the corporation. Another characteristic is limited liability which means that the most shareholders can lose in the event of failure of the corporation is their original investment. 

5. What is a put and call option?
A: A put option gives its holder the right to sell and a call option gives its holder the right to buy. 

6. What is the difference between and American option and a European option?
A: An American option allows its owner to exercise its right to buy or sell on or before the expiration date. A European option allows its owner to exercise its option only on the expiration date.

7. Describe futures options.
A: Futures options gives the owner the right to buy or sell a specified futures contract, using as futures price the exercise price of the option. 

8. What is a spread?
A: a spread is a combination of two or more call/put options on the same stock with differing exercise prices or times to maturity. 

9. Describe the put-call parity theorem. 
A: Defines the relationship between the price of a European call option and European put option, both with identical stock price and expiration dates. 

10. What is a callable bond?
A: A callable bond arrangement is the sale of a straight bond to the investor and the concurrent insurance of a call option by the investor to the bond-issuing firm. 

11. Describe a collateralized loan.
A: It's a loan arrangement that requires the borrower to put up collateral to guarantee that the loan will be paid back.
12. Describe a warrant.
A: Basically, a call option issued by a firm.

13. What is portfolio insurance?
A: a method of hedging a portfolio of stocks against the market risk by short selling stock index futures.
   
14. What is the volatility risk of a stock?
A: It is risk that is incurred from unpredictable changes in volatility.  

15. The futures contracts call for delivery of a commodity at a specified delivery or maturity date, for an agreed-upon price called?
A: Futures price

16. What is the maintenance margin?
A: If a trader accrues sustained losses from daily marking to market, the margin account may fall below a critical value called a maintenance margin.

17. What is the Black Scholes Model?
A: a model of price variation over time of financial instruments such as stocks that can, among other things, be used to determine the price of a European option. 

18. What is the Monte Carlo simulation?
A: it is used to model the probability of different outcomes in a process that cannot easily be predicted due to the intervention of random variables. 

19. What are futures and forward contracts?
A: Are like options in that they specify purchase or sale of some underlying security at some future date. 

20. What is the basis risk in hedging?
A: It is the difference between the futures price and the spot price. 

21. What is a basic investment?
A: It's a current commitment of money or other resources in the expectation of reaping future benefits.
 
22. Distinguish the difference between real assets and financial assets?
A: Real assets are land, buildings, machines, and knowledge that can be used to produce goods and services and financial assets are securities that are no more than sheets of paper or, computer entries and do not contribute directly to the productive capacity of the economy. 

23. What is equity in a firm represent?
A: Ownership share in the corporation. 
24. Name three types of financial assets.
A: Fixed-Income, equity, and derivatives.

25. What are derivative securities?
A: Are options and futures contracts provide payoffs that are determined by the prices of other assets such as bond or stock prices.

26. What are potential conflicts of interest?
A: Agency Problems.

27. What are investment companies?
A: Companies that pool and manage the money of many investors and arise out of economies of scale. 

28. What is financial engineering?
A: It is the use of mathematical models and computer-based trading technology to synthesize new financial products. 

29. What is the difference between the asking price and the bid price?
A: The asking price is the price you would have to pay to buy a T-bill from a securities dealer. The bid price is the slightly lower price you would receive if you wanted to sell a bill to a dealer. 

30. What is the bid-asked spread?
A: The difference between the asking price and the bid price. This is the dealers source of profit. 

31. What are dollar denominated deposits at foreign banks or foreign branches of American Banks.
A: Eurodollars.

32. What does LIBOR stand for?
A: London Interbank Offered Rate.

33. What is a bond denominated in a currency other than that of the country in which it is issued called?
A: Eurobond.

34. What is NAV?
A: Net Asset Value.

35. What are greeks?
A: Greeks are dimensions of risk involved in taking a position in an option or other derivative. 

36. Name 5 greeks.
A: Delta, Vega, Theta, Rho, Lambda.

37. What is CAL and what does it depict?
A: It's the capital allocation line and it depicts all the risk-return combinations available to investors. 

38. What is the difference between in the money and out of the money?
A: In the money when an option is exercised that would produce profits for its holder and out of the money is when an exercised option is unprofitable. 

39. When is an option at the money?
A: When an options exercise price and asset price are equal.

40. What are Asian options?
A: Options with payoffs that depend on the average price of the underlying asset during at least some portion of the life of the option.
Q: What is a debt security?
A: A promise to repay someone a fixed amount
Q: What is an equity security?
A: A residual claim to get anything left over 
Q: What is a derivative security?
A: A contingent claim; value is derived from something else
Q: What is consumption timing?
A:  trying to spread consumption over a period of time
Q: What is financial engineering?
A: Trading constructed to provide specific payoff 
Q: What is the definition of cash?
A: A medium of exchange and it effectively stores value
Q: Why does the government issue treasury bills?
A: so that companies can use them as cash
Q: What does bid price mean?
A: dealers buy at this price, investors sell
Q: What does ask price mean?
A: dealers sell at this price, investors buy
Q: What is a market order?
A: buy or sell a stock now 
Q: What is a book transaction?
A: When you trade over 10,000 shares and want to split the order up so you don�t signal your intentions
Q: What is shorting?
A: Selling shares you don�t own and making money when the price goes down.
Q: What is equity with margin shorting?
A: Comes from and earns from shorting stock and money borrowed from margin
Q: When you�re shorting when do you get a margin call?
A: When price goes up
Q: What is an informed buyer?
A: Someone who knows something that the market doesn�t
Q: What is a liquidity buyer?
A: Someone who trades for their own reasons
Q: What is a noise buyer?
A: Someone who thinks they�re an informed buyer, but they�re not really informed
Q: What is a maintenance margin?
A: An amount set by brokers to limit their loss
Q: What are the negative effects of a mutual fund?
A: active management and high costs outweigh the benefits
Q: What is a hedge fund?
A: An unregulated pool of capital uncorrelated with the market
Q: What is a fiduciary duty?
A: A legal obligation to work on behalf of the client
Q: What is rate trading?
A: Allows people to trade after closing, but still get the closing prices
Q: What is an option writer?
A: Person who sells the call and has total obligation to sell
Q: If intrinsic value is greater than zero?
A: It�s in the money and price is sensitive
Q: If intrinsic value is equal to the strike price?
A: It�s at the money and price is somewhat sensitive
Q: If intrinsic value is equal to zero?
A: It�s out of the money and price is not sensitive
Q: When is a call profitable?
A: When stock price is greater than strike price
Q: When is a put profitable? 
A: When strike price is greater than stock price
Q: What is a benefit of an option?
A: gives the average position on stock insurance and limits loss
Q: When would you buy stock to match the change in a put?
A: When stock price increases and the change in price equals zero
Q: when would you sell stock to match a change in a put?
A: When stock price decreases and the change in price is negative one.
Q: What is a cover call?
A: Gives up potential gain to do better below units risk because stock risk is greater than risk of the option
Q: What is a protective put?
A: A trade off that equals the lowered gain of the option
Q: What is a collar call?
A: Combo of protective put and covered call; finances protective put through the sale of a covered call
Q: What is a straddle?
A: A bet on volatility. As volatility increases, stock price increases
Q: What is a callable bond?
A: When the company can buy back stock (they buy a bond and sell a call)
Q: What is a putable bond?
A: When the company has the right to sell back stock
Q: What is a convertible bond?
A: Buy a bond with an option to change it into stock 
Q: Why would a company use a convertible bond?
A: To use for risk, if a company is doing poorly they get the yield. If they�re doing well they turn to stock and they get the return off of the stock prices
Q: What is a warrant?
A: Issued by the company and acts like a call option
Q:What is a call option?
A:Provides the owner the right to buy asset at a set price on (or before) expiration

Q:What is a put option?
A:Provieds the owner the right to sell asset at set price on (or before) expiration

Q:What is the difference between an American and European option?
A:An American option provides the owner to exercise the option on or before the expiration, whereas, an European option must be excercised on the expiration date

Q:When is an option considered in the money?
A:When the intrinsic value is greater than zero

Q:How do you calculate the profit for a call option?
A:Intrinsic value- Premium

Q:Can an American option premium be less than the options intrinsic value?
A: No, people will buy and sell immediately 

Q:What are the three types of traders?
A:Infromed, liquidity, noise

Q:What type of traders do brokers want in the market?
A:Noise

Q:What is a Protective Put? 
A:When a individual buys stock for a certain amount and buys a put option with a strike price lower

Q: What is the max gain for a protective put?
A:Unbounded

Q:What is a Protective Put similar to?
A: Stop-loss order

Q:Do market orders take or give liquidity?
A:Take

Q:Do limit orders give or take liquidity?
A:Give

Q:What is a callable bond?
A:Straight bond where an issuer can buy back (Buyer of bond and seller of call to company)

Q:What is arbitrage?
A:A zero-risk, zero net investment strategy that still generates profits

Q:What is the binomial model?
A:An option- valuation model predicated on the assumption that stock prices can move to only two values over any short time period

Q:What is the bid-asked spread?
A:The difference between a dealer's bid and asked price

Q:What is the bid price?
A:the price at which a dealer is willing to purchase a security

Q:What is bogey?
A:The return an investment manager is compared to for performance evaluation

Q:What  is bond indenture?
A:The contract between the issuer and the bondholder

Q:What is a calendar spread?
A: Buy one option and write another with a different expiration date

Q:What is a covered call?
A:A combination of selling a call on a stock together with buying the stock

Q:What is doubling option?
A:A sinking fund provision that may allow repurchase of twice the required number of bonds at the sinking fund call price

Q:What is a fair game?
A:An investment prospect that has a zero risk premium

Q:What is a forward contract?
A:An agreement calling for future delivery of an asset at an agreed-upon price

Q: What is gamma?
A:The curvature of an option pricing function

Q:What is a hedge fund?
A:A private investment pool, open to institutional or wealthy investors, that is largely exepmt from the SEC regulations 

Q:What is hedging?
A:Investing in an asset to reduce the overall risk of a portfolio

Q:What is pairs trading?
A:Stocks are paired up based on underlying similarites, and longshorts positions are established to exploit any relative mispricing between each price

Q: What is proxy?
A:An instrument empowering an agent to vote in the name of the shareholders?

Q: What is a risky asset?
A:An asset with an uncertain rate or return

Q:You buy a 100 call for $3 and buy 100 put for $4, what is the max loss? 
A:$7

Q:What is a supply shock?
A:An event that influences production capacity and costs in the economy

Q:What is a underwriter?
A:Investment bankers who help companies issue their securities to the public

Q: You buy a stock for $100 and buy a put with a 90 strike for $3, what is the max gain?
A:unbounded

Q:You buy stock for $100, sell call with $110 strike for $3 and buy a put with $90 strike for 4 dollars, what is the breakeven?
A:$101

Q:You buy a 100 call for $3 and buy a 100 put for $4, what is the breakeven?
A:$107 and $93

Q:What is a warrant?
A:An option issued by the firm to purchase shares of the firm's stock

Q:What is volatility risk?
A:The risk in the value of options portfolios due to unpredictable changes in the volatility of the underlying asset

Q:What is tracking error?
A:The difference between the return on a specified portfolio and that of a benchmark portfolio designed to mimic that portfolio

Q:What is a swaption?
A:An option on a swap

Q: What is the goal of investments?
A: To consume as much as you can. 

Q: What do free markets facilitate?
A: New opportunities for new products, competition of substitutes and prevent shortages.

Q: What do financial assets have claims on?
A: Real assets.

Q: What does an efficient market do?
A: An efficient market quickly and accurately transforms information into prices.

Q: What do T-Bills, T-Notes and T-Bonds function like
A: Cash.

Q: Do market orders take or provide liquidity?
A: Take.

Q: Do limit orders take or provide liquidity?
A: Provide.

Q: What is a block transaction?
A: A block transaction is when you trade a large amount of shares.

Q: On what kind of funds to you short sell on?
A: Borrowed funds.

Q: Are gains and losses magnified or scaled down when trading on margin?
A: Magnified. 

Q: Do brokers have the right to sell your stock if it falls below a certain dollar amount?
A: Yes, the brokers have the right. 

Q: What are informed traders?
A: People that know something about the market exclusively . 

Q: What are liquidity traders?
A: People that trade for their own reasons. 

Q: What are noise traders?
A: People that think they are informed, but have just as much information as everyone else.

Q: What type of trader do brokers make the most money off of?
A: Noise traders

Q: What does a market maker do?
A: A market maker posts bids and asks in the market.

Q: What type of trader do brokers make the least amount of money off of?
A: Informed traders

Q: Can the financial industry change the number of liquidity traders in the market?
A: No, the financial industry cannot change the number of liquidity traders in the market.

Q: How do you increase the number of noise traders in the market?
A: You increase the number of noise traders by making them think they are informed on the market.

Q: What is the net asset value of a fund?
A: It is the intrinsic value of the fund

Q: Are closed end funds actively managed?
A: Yes, closed end funds are actively managed. 

Q: What is a fiduciary?
A: A fiduciary is an entity that has the legal obligation to work on your clients behalf.

Q: Why might a mutual fund buy/sell a lot?
A: The market maker/ broker will make a lot of money. 

Q: Are call options lower or higher when stock prices go up?
A: lower.

Q: Are put options higher or lower when stock prices go up?
A: higher.

Q: If the intrinsic value of an option is greater than 0, is it at, in or out of the money?
A: In the money.

Q: If the intrinsic value of an option is less than 0, is it at, in or out of the money?
A: Out of money.

Q: If the intrinsic value of an option is equal to 0, is it at, in or out of the money?
A: At the money.

Q: Would you exercise a call option on an American option before expiration?
A: No.

Q: Is the Black-Scholes model correct?
A: Yes, in the world it was created in/for. 

Q: If a futures price is hedge, what should it equal in the future?
A: It should equal the stock price in future.

Q: If you cross hedge, is it more or less risky?
A: Cross hedging is more risky.

Q: What kind of claim is a stock?
A: A stock is a subordinate claim. 

Q: Is a secured loan asset backed?
A: Yes, a secured loan is asset backed?

Q: What is the goal of a firm?
A: The goal of a firm is to maximize shareholder wealth.

Q: What does the term “par-value” mean?
A: Par value is the amount the issuer of the bond agrees to pay to the lender by the maturity date.

Q: Do preferred stockholder get paid last or first in the event of a company failure?
A: Preferred stockholders get paid first. 

Q: What does a put option do?
A: A put option provides the holder the option to sell the underlying option at the stated exercise price.

Q: What does a call option do?
A: A call option provides the holder the option to buy the underlying option at the stated exercise price

Q: What does a contingent claim do?
A: A contingent claim gives you the right not not the obligation to buy/sell. 

Q: What is a stock?
A: Stock is ownership in a company. 

Q: What is a bond? 
A:  A bond is a debt obligation with promise of repayment sometime in the future. 

Q: What is a dividend?
A: A dividend is a payment to stockholders from gains or reserves of a company.  

Q: What is a financial asset?
A:  Financial assets are claims to the real assets of a firm and claims to the income of real assets.

Q: What is a derivative security? 
A: A derivative is security that derives its value from another asset. 

Q: What do financial markets do?
A: Financial markets do two things organize a society and control a society�s wants and needs. 

Q: What is market efficiency? 
A: Market efficiency is the speed at which new information is integrated into a markets price. 

Q: What is the difference between the Dow Jones and the S&P 500?
A: The Dow Jones is a price weighted index, and the S&P 500 is a value weighted index.

Q: Is the Dow Jones a value weighted index?
A: No, it is a price weighted index, a price weighted index sums the selling price of the firm�s stock in the index and then divides that by the total number of firms. 

Q: Is the S&P 500 a price weighted index?
A: No, it is a value weighted index.

Q: What is a Value weighted index? 
A: A value weighted index takes the sum of the market caps of the firm in the index and divides by the set date to determine value.

Q: What does it mean to short a stock?
A: Shorting is selling a stock and having the proceeds credited to your account without selling actual shares making you short on those shares meaning at some point in the future you will have to buy shares or use shares you own to close the position. 

Q: If I short a stock do I want the price to go up or down?
A: You would want the price to go down so that the closing position will cost you less. 

Q: What does it mean to hold a long position in a stock?
A: It means that you own the stock.  

Q: If I am holding a long position do I want the price of the stock to go up or down?
A: You would want the price of the stock to go up, so that you can sell your long position and have a gain. 

Q: Do you purchase a stock at bid or ask price?
A: You purchase at the ask price. 

Q: When looking at a stock what is the bid price? 
A: The price at which a dealer or perspective buyer is willing to pay for the stock.

Q: What is a Block Sale?
A: A Block Sale is a transaction of more than 10,000 shares of stock.

Q: How is margin percentage calculated? 
A: The equity value divided by the market value of a security.

Q: What is a hedge fund?
A: Hedge funds are unregulated pools of capital that are able to buy any type of security available.

Q: What is a mutual fund?
A: Mutual fund is a firm pooling and managing funds from small investors. These types of funds have limits to what they can purchase.  

Q: What is an Index fund?
A: It is a mutual fund holding shares in proportion to their representation to a market index. 

Q: What is an exchange?
A: An auction market that allows for the trading of securities.

Q: What is a call option?
A: The right to buy an asset at a specified date and for a specified price. 

Q: What is a put option?
A: A put option is the right to sell an asset at a specified date and for a specified price. 

Q: What is a strike price?
A: The price at which an option will be exercised.

Q: What is an American option? 
A: An American option can be exercised before or on the expiration date.

Q: What is a European option?
A: A European option can only be exercised on the expiration date.

Q: What does it mean if a bond is convertible?
A: A convertible bond can be turned into common stock in the firm.

Q: A money market includes what kind of investments?   
A: Short term investment, with high liquidity and low risk.

Q: What is a capital market?
A: Capital markets are made up of longer term, higher risk investments.  

Q: What does it mean if an investment is bullish?
A: A bullish investment is an optimistic investment that expects market growth.

Q: What does it mean if the market is bearish?
A: A bearish market means that the view of expected return is pessimistic.

Q: What is the beta of a stock?
A: Beta is the measurement of the systematic risk of a security. 

Q: What is hedging?
A: Investing in a security or asset to lower the risk of a portfolio. 

Q: When is an investment at the money?
A: At the money describes an option that has an exercise and asset price that is the same. 

Q: When is an investment in the money?
A: In the money describes an option that when exercised would have a positive value. 

Q: When is an investment out of the money?
A: Out of the money describes an option that is worthless; the holder would lose money if exercised.   

Q: What is a zero coupon bond? 
A: A zero coupon bond has no periodic payments; rather it sells at a discount and pays its face value at maturity.

Q: What is meant when someone says they are righting a call?
A: It means they are selling a call option.

Q: What is an investment?
A: An investment is a commitment of current resources with the expectation of deriving greater resources in the future. 

Q: What are real assets?
A: Real assists are land, buildings, and equipment that are used to produce goos and services.

Q: What are financial assets?
A: Financial assets are claims, such as securities, to the income generated by real assets.

Q: What is a put option?
A: A put option is the right to sell an assets at a specified exercise price on or before a specified expiration date. 

Q: What is a call option?
A: A call option is the right to buy an asset at a specified exercise price on or before a specified expiration date.

Q: What is a dealer�s market?
A: A market where traders specializing in particular commodities buy and sell assets for their own accounts. Example over the counter market.

Q:  When did options start to sell in the U.S.?
A: Options started selling in the United States in 1973.

Q: When is an option considered �in the money�? 
A: An option is considered �in the money� when its intrinsic value is greater than 0.

Q: When is an option considered �at the money�? 
A: An option is considered �at the money� when its intrinsic value is equal to 0.

Q: When is an option considered �out of the money�?
A: An option is considered �out of the money� when its intrinsic value is less than 0.

Q: What is the intrinsic value of an option?
A: The stock price minus the strike price, or the profit that could be attained by immediate exercise of an in the money option. I=Max(X-S,0).

Q: What is a bullish attitude?
A: A bullish attitude is an investor�s optimistic attitude,

Q: What is a bearish attitude?
A: A bearish attitude is an investor�s pessimistic attitude.

Q: What does an investor expect when he buys a �straddle�?
A: A straddle spread means the investor believes the option will be more volatile than the market expects.

Q: What is the face value of a bond?
A: The face value of a bond is the maturity value of the bond.

Q: What is the put-call parity?
A: The put-call parity is an equation representing the proper relationship between put and call prices. 

Q: What is a market order?
A: a market order is a buy or sell order to be executed immediately at current prices.

Q: What is a hedge fund?
A: A hedge fund is a private investment pool open to wealthy investors or institutions that is largely exempt from SEC regulations.

Q: What is hedging 
A: Hedging is investing in an asset(s) to reduce the overall risk of a portfolio. 

Q: What is arbitrage?
A: Arbitrage is a zero-risk, zero-net investment strategy that still generates a profit.

Q: What is the ask price?
A: The ask price is the price at which a dealer will sell a security. 

Q: What is the bid price?
A: The bid price is the price at which an investor will buy a security. 

Q: What is the bid-ask spread? 
A: The difference between a dealer�s bid and asked prices.

Q: What is a binomial pricing model?
A: A binomial pricing model is a valuation model that assumes a stock�s price can move to only two values over any short time period. 

Q: What is a calendar spread?
A: A spread that buys one option and sells another with a different expiration date. 

Q: What is a callable bond?
A: A bond that the issuer may repurchase at a given price in a specified period of time.

Q: What is a covered call?
A: A covered call is a combination of selling a call on a stock together with buying the stock.

Q: What is a protective put? 
A: Purchase of a stock with a put option. Guarantees minimum proceeds equal to the put�s exercise price.

Q: What is the risk free rate?
A: The interest rate that can be earned with certainty.

Q: What is the Put/Call ratio?
A: The put/call ratio is the ratio of put options to call options outstanding on a stock.

Q: What is a limit order? 
A: An order specifying a price at which an investor is willing to buy or sell a security. 

Q: What is leverage? 
A: The amount of debt used to finance a firm�s assets.

Q: What is a block transaction? 
A: A large transaction in which at least 10,000 stocks are bought or sold.

Q: What is the market value (MV)?
A: MV is the price per share of a stock X the number of shares.

Q: What do markets do?
A: Markets aggregate info into prices.

Q: What are three types of investors?
A: The three types of investors are informed, noise, and liquidity. 

Q: What is an informed investor?
A: An informed investor knows something that the market does not know.

Q: What is a noise investor?
A: A noise investor thinks they are informed but they are not.

Q: What is a liquidity investor?
A: An investor that trades for a specific reason like retirement.

Q: What is the difference between an American option and a European option?  
A: A European option can only be exercised on the expiration not before.

Q: What is a derivative?
A: A claim that is dependent on an underling security where money moves from one person to another
Q: What determines an efficient market?
A: When information is quickly and accurately converted into price
Q: What are treasury bills?
A: Short term debt securities with no default risk
Q: What is a note?
A: A financial security that has a maturity of 1 to 10 years
Q: What is a debenture?
A: An unsecured loan issued by a company - it is backed by general credit
Q: How do you calculate price weighted index?
A: Stock Price Per Share / # of Different Stocks
Q: What is a dealer?
A: A market maker
Q: Who buys at the ask?
A: The Investor
Q: Who sells at the ask?
A: The Market Maker (Dealer)
Q: Who buys at the bid?
A: The Market Maker (Dealer)
Q: Who sells at the bid?
A: The Investor
Q: When do you use Market Orders?
A: When the investor is buying/selling small number of stocks � not block transactions
Q: When do you use a stop order?
A: When you want to limit your losses
Q: What is a block transaction?
A: A trade that involves 10,000 or more shares of stock
Q: What is Margin Percent?
A: Equity / Market Value
Q: When does an investor get a margin call?
A: When the stock reaches the dealer�s maintenance margin
Q: How does a dividend payment affect price of a call option?
A: Call option is lower on higher paying dividends
Q: How is intrinsic value calculated?
A: Maximum of: Stock Price less Strike Price or 0
Q: How is profit calculated?
A: Intrinsic Value less Premium (what buyer paid)
Q: When do you choose a Straddle?
A: When you expect the investment to be more volatile than the market predicts � you gain whether the investment increases or decreases
Q: When do you choose a Protective Put?
A: When you want to minimize losses
Q: What is a callable bond?
A: A bond where the issuer has the option to buy the bond back from the buyer prior to expiration � gives the holder a higher interest rate due to risk of the issuer buying the bond back
Q: What is a puttable bond?
A: A bond where the buyer has the option to sell the bond back to the issuer prior to expiration � gives the issuer a higher interest rate due to risk of the buyer selling the bond back
Q: What is a convertible bond?
A: The buyer has the option to convert the bond into some number of stocks (according to value of bond and stocks)
Q: How do you value a call option?
A: By replicating a stock and a bond
Q: What happens to an option�s price when volatility increases?
A: The option�s price also increases
Q: When does Basis equal 0?
A: When the spot price is the same as the futures price
Q: When does Basis not equal 0?
A: When the price of futures differs from the spot price
Q: What is cross hedging?
A: Using the futures contract of two commodities in the refinery process of the commodity that one wants to price since that single commodity does not have its own futures contract to buy/sell
Q: What is the effect on Basis when cross hedging is used?
A: Basis risk increases
Q: What is the primary market?
A: Where the company is directly involved in the exchange of assets � whether they are the buyer or the seller � causing a change in the number of shares outstanding
Q: What is the secondary market?
A: Where assets are exchanged between people, separate of the company, the number of shares outstanding does not change
Q: What is the maturity of a money market security?
A: Less than 1 year
Q: What is the maturity of a capital market security?
A: More than 1 year
Q: What is a blockholder?
A: A person owning 5%-10% of the corporation, and watching the corporation to ensure they are making decisions to increase their invested money.
Q: What is �Monetizing the Debt�?
A: When the Federal Reserve buys backs treasuries and other securities
Q: What is the effect of budget deficits on interest rates?
A: It causes interest rates to increase due to crowding out
Q: What is the effect of foreign flows on interest rates?
A: If foreign interest rates are low, it will keep interest rates low
Q: What is the effect of liquidity on interest rates?
A: Less liquid debt yields higher interest rates
Q: What is the effect of tax status on interest rates?
A: An increase in tax status increases interest rates
1. Q - What is an investment?
   A - The current commitment of money or another resource in the expectation of receiving benefits in the future.

2. Q - What are examples of real assets?
   A - Machines, land, buildings, knowledge, etc.

3. Q - What is a derivative security?
   A - A security that derives its value from something else, such as another security.

4. Q - What do free markets do?
   A - Free markets take infomration and put it into prices, which affects your behavior, thus organizing the way our society functions.

5. Q - What do efficient markets do?
   A - Efficient markets quickly and accurately incorporate information into the market.

6. Q - What do inefficient markets do?
   A - Inefficient markets slowly incorporate, or overshoot, information into the market.

7. Q - How do we measure risk?
   A - We may measure risk by using volatility, standard deviation, beta, etc.

8. Q - Which stocks have the greatest affect on the price weighted index?
   A - The stocks with the highest price have the greatest affect on the price weighted index.

9. Q - What is a disadvantage of the market order?
   A - If you are buying a lot, you will climb the price ladder, and as people notice this they will start raising their prices.

10. Q - What do limit orders do to the market?
    A - Limit orders provide liquidity to the market.

11. Q - What do market orders do to the market?
    A - Market orders take liquidity from the market.

12. Q - Why will a broker set a maintenance margin?
    A - A broker sets a maintenance margin at some point to fundamentally guarantee that they will always close you out in a position where you can still pay back your loan.

13. Q - What is a margin account used for?
    A - A margin account is used so you can buy or sell stock through your broker.

14. Q - What is an option?
    A - An option is a contract that gives the owner of an option the right, but not the obligation, to buy or sell an asset at a set strike, or exercise, price on or before expiration.

15. Q - What does a call option give the owner?
    A - A call option gives the owner the right to buy an asset at a set strike, or exercise, price on or before expiration.

16. Q - What does a call option give the writer?
    A - A call option makes the writer obligated to sell an asset at a set strike, or exercise, price on or before expiration.

17. Q - What does a put option give the owner?
    A - A put option gives the owner the right to sell an asset at a set strike, or exercise, price on or before expiration.

18. Q - What does a put option give the writer?
    A - A put option makes the writer obligated to buy an asset at a set strike, or exercise, price on or before expiration.

19. Q - What type of option will be lower on higher dividend-paying stocks?
    A - A call option will be lower on higher dividend-paying stocks.

20. Q - What type of option will be higher on higher dividend-paying stocks?
    A - A put option will be higher on higher dividend-paying stocks.

21. Q - What does a convertible bond allow you to do?
    A - A convertible bond gives you the option to convert a bond into stock.

22. Q - What is a collateralized loan?
    A - A collateralized loan is a loan backed by collateral, which acts as security if one defaults on the loan.

23. Q - What is diversification?
    A - Diversification involves putting components together to lesson risk.

24. Q - What are forwards traded on?
    A - Forwards are traded OTC (over the counter).

25. Q - What are futures traded on?
    A - Futures are traded on exchange.

26. Q - What is open interest?
    A - Open interest is the number of contracts in existence.

27. Q - What is cross-hedging?
    A - In cross-hedging, the asset to be hedged is different than the hedge vehicle.

28. Q - What is basis risk?
    A - Basis risk is the risk associated with the spread between a spot price and a futures price, and the uncertain movements within said spread.

29. Q - What is the basis?
    A - The basis is the difference between the spot price and the futures price.

30. Q - When will a long spot-short futures position profit?
    A - It will profit when the basis narrows.

31. Q - If the risk-free rate is larger than the dividend yield, will the futures price be higher or lower on longer-maturity contracts?
    A - The futures price will be higher on longer-maturity contracts.

32. Q - What occurs in late trading?
    A - Mutual fund traders would allow people to trade after the close but at the close price.

33. Q - Why are mutual funds limited as to what they can buy?
    A - Mutual funds are regulated by the SEC.

34. Q - What do informed traders know?
    A - Informed traders know something that the market does not.

35. Q - Why do liquidity traders trade?
    A - Liquidity traders trade for their own personal reasons, whether it be to invest or realize gains.

36. Q - Who are noise traders?
    A - Noise traders are traders that think they are informed but in reality they no nothing more about the market than anyone else.

37. Q - How can market makers make more money?
    A - To make more money, market makers must get noise traders to trade more by making them think they are more informed.

38. Q - Who do market makers always lose to?
    A - Market makers always lose to informed traders.

39. Q - What do open-end funds always trade for?
    A - Open-end funds always trade for net asset value.

40. Q - What are closed-end funds generally traded for?
    A - Closed-end funds generally trade for a discount.

Q: What are debt securities?
A: A fixed stream of income.

Q: How does the free market dictate how a consumer behaves?
A: Free markets take information and then change prices.

Q: What is a block transaction?
A: An order/trade submitted for the sale or purchase of a large quantity of securities (10,000 shares of stock).

Q: What is consolidated tape (CT)?
A: Electronic program that provides continuous, real-time data on trading volume and price for exchange-traded securities.

Q: What is short selling?
A: Sales of securities you don't own, but have borrowed from your broker.

Q: What is an alternative to shorting?
A: If you don't want to short (or your brokerage doesn't allow), you can buy an inverse exchange traded fund.

Q: What is a limit order book?
A: A collection of limit orders waiting to be executed.

Q: How do you enter a limit order?
A: Specify the highest/lowest price at which you will buy/sell.

Q: How does a limit order work?
A: With a limit order, you are guaranteed the price at which you will buy or sell - you are NOT guaranteed that you will actually trade.

Q: What is a stop order?
A: The trade is not to be executed unless the stock hits a price limit.

Q: If you buy at a price below the limit what are you implementing?
A: Limit-buy order.

Q: If you buy at a price above the limit what are you implementing?
A: Stop-buy order.

Q: If you sell at a price below the limit what are you implementing?
A: Stop-loss order.

Q: If you sell at a price above the limit what are you implementing?
A: Limit-sell order.

Q: When do open end funds trade?
A: Traded at net asset value.

Q: What are closed end funds?
A: Bought and sold with other investors. They are generally traded for a discount. Most are actively managed.

Q: What are a few characteristics of actively managed funds?
A: Generally cost more money and they underperform the market.

Q: What is load?
A: Effectively reduces the amount of money invested.

Q: What is Front-End Load?
A: When you buy, you pay the money. You need to beat the % with your return % in order to breakeven.

Q: What is Back-End Load?
A: A redemption or "exit" fee when you sell your shares. "Contingent deferred sales charges."

Q: What is late trading?
A: Unethical practice of a hedge fund purchasing and then selling securities after the close of a trading day, but making the transactions appear as though they occurred before the market close.

Q: What are some characteristics of exchange-traded funds?
A: Open end funds. Passively managed. Low fees. Traded throughout the day (similar to stock). Cheaper than mutual funds.

Q: What are some characteristics of hedge funds?
A: Alternative investments using pooled funds. Aggressively managed. Low correlations with traditional portfolio of stocks and bonds. No rules in what they can invest in.

Q: What is a call option?
A: The owner has the right to buy an asset at a fixed/set price on (or before) expiration.

Q: What is a put option?
A: The writer has the obligation to sell an asset at a fixed/set price on (or before) expiration.

Q: If there is a higher dividend, what happens to the call price?
A: Higher call price.

Q: What is the strike price?
A: The price at which a specific derivative contract can be exercised.

Q: The intrinsic formula is?
A: I= max(s-x,0).

Q: I > 0?
A: "In the money."

Q: S = X?
A: "At the money."

Q: I = 0?
A: "Out of the money."

Q: What is an example of a collaterized loan?
A: Mortgage.

Q: What is a protective put?
A: A risk-management strategy that investors can use to guard against the loss of unrealized gains.

Q: The more out of the money you are, what happens to the volatility?
A: Increased volatility.

Q: What is Monte Carlo used for?
A: Used to model the probability of different outcomes in a process that cannon easily be predicted due to the intervention of random variables. 

Q: What is a speculator?
A: A person who trades derivatives, commodities, bonds, equities, or curriencies with a higher than average risk in return for a higher-than-average profit potential. Very important to the market. 

Q: What is the result if a crack spread is positive?
A: The price of the refined products is higher than of crude oil, the raw material and spread is profitable. 

Q: If stock has a high beta, what happens to the stock price?
A: The stock price decreases. 

Q: What is margin?
A: The portion of the purchase price contributed by the investor (the remainder is borrowed from the broker).

Q: How is a straddle established?
A: Buying a call and a put on a stock. Each need to have the same exercise price and the same expiration date. 

Q: What are straddles useful for?
A: Investors who believe that a stock will move a lot in price, but are unsure of the direction of the move. 

Q: What is consumption timing?
A: Financial markets allow individuals to separate decisions concerning current consumption from constraints that otherwise would be imposed by current earnings. 

Q: What does allocation of risk allow you to do?
A: Allows you to take as much risk as you want.

Q: What does financial engineering consist of?
A: The use of mathematical models and computer-based trading technology to synthesize new financial products. 

Q: Why would you use a protective put versus a stop-loss?
A: Protective puts are guaranteed where a stop-loss is not.

Q: When implementing a covered call what will always be the same (but mean different things)?
A: Breakeven and maximum loss will always be the same. 

Q: What two options have the same profit structure?
A: Buy call and Collar. 

Q: For a straddle option when will maximum loss occur?
A: Maximum loss will occur when the price of the underlying equals the strike price of long call/put.

Q: What is the delta for a put option?
A: The delta for a put option is always negative.

Q: what is an informed trader?
A: An informed traded is someone who knows something about the market that the market does not yet know.

Q: What is a noise trader?
A: Someone who thinks they are an informed trader but really do not know anything that the market does not already know.

Q: what is a market maker?
A: What o hosts the bids and ask prices in the market.

Q: Why does the market maker try and create noisemakers?
A: The market maker is able to make the most money off of noise traders

Q: what is a liquidity trader?
A: Someone who invests fixed amount money into the market every month.

Q: Why are their hedge funds?
A: �Hedge funds create uncorrelated investments so if the stock market crashes 
the investors will not lose all of their money.

Q: What is a Repo?
A: An agreement to buy a treasury with the agreement to resell that treasury back to the original seller. 

Q: What is a call option?
A: �The owner has the right to buy an asset at a set price on or before the expiration date.

Q: What is a put option?
A: The owner has the right to sell an asset at the set price on or before the expiration date.

Q: What increments can option contracts be bought in?
A: 100�s

Q: Should convertible bonds yield be higher or lower than a straight bond?
A: Lower

Q: What is a convertible bond?
A: A bond that can be changed into stock at a pre determined value.

Q: Would you express an American call before expiration?
A: No

Q: What option spread do we use to limit loses and protect the stock we own?
A: We create a protective put.

Q: The stock with the highest what has the most effects in the market?
A: Price.

Q: What determines the size of the company?
A: The market cap

Q: What is the ask?
A: The price the stock is sold to you

Q: what is the bid?
A: The price that the market maker buys the stock.

Q: What is the spread?
A: The difference between the ask and the bid.

Q: What is the danger of using a market order to buy a large amount of stock?
A: Only so many shares are offered at certain prices causing you to pay a higher 
premium for large numbers of shares.

Q: Does the market give or take liquidity?
A: Take

Q: Can informed traders beat the market maker?
A: yes.

Q: What is opened ended funds?
A: Trade for net asset value.

Q: What is closed end funds?
A: Buying and selling assets with other investors

Q: Black Scholes was created in what market?
A: European markets

Q: Why can�t an American option premium be less than the option intrinsic value?
A: It is an arbitrage.

Q: Do stop losses guarantee limited losses
A: No


Q: What is a warrant?
A: Like a call option but issued from a company.

Q: What is an IPO
A: Initial public offering. When a company offers stock for the first time 

Q: Why do we use derivative structures?
A: To manage risk 

Q: If the FED wants to increase the money supply do they buy or sell treasuries?
A: Sell 

Q: If the tax rate is lowered what happens to the ability of municipalities to finance debt?
A: It becomes harder form them because it now requires a higher yield.

Q: Will leverage decrease the value of debt in the books?
A: yes 

Q: If the discount rate goes up, what happens to the value of the bond?
A: It goes down.

Q: Is deration a measure of time?
A: No, it measures the bonds interest rate risk

Q: If the coupon rate in a bind decreases what happens to the deration?
A: it will go up. 

Q: Can you create a CDO without buying actual securities?
A: yes

Q: what does the FED do?
A: control interest rates and money supply, Regulations, and economic reporting

Q: What is short selling a stock?
A: when you bet against the stock, making money when it goes down.

Q: What do margins do to the gains and losses of a stock
A: A margin magnifies gains and losses of a stock.

Q:What is a bank rate?
A:It is the rate charged by the central bank for lending funds to commercial banks.

Q:What is a balloon mortgage?
A:A balloon mortgage is a financing mechanism where he payments are not fully amortized over the term of the loan. 

Q:What is the bid-ask spread?
A:The bid-ask spread is typically the difference between ask price and bid price of a security.

Q:What is a call option?
A:It is the option to buy assets at a set price on or before a particular date.

Q:What are debt securities?
A:A promise to repay a certain at a certain amount.

Q:What does a security analysis involve?
A:The valuation of particular securities that might be included in the portfolio.

Q:What is a warrant?
A:An option issued by the firm to purchase shares of firm's stock.

Q:What is volatility risk?
A: The risk in the value of options portfolios due to unpredictable changes in the volatility of the underlying asset.

Q:What is a straddle?
A:A combination of buying both a call and a put on the same asset, each with the same exercise price and expiration date.

Q:What is the purpose of a straddle?
A:To profit from expected volatility.

Q:What is a futures spread?
A:Taking a long position in a futures contract of one maturity and a short position in a contract of different maturity, both on the same commodity.

Q:What is a risk-free rate?
A:The interest rate that can be earned with certainty

Q:What is the real interest rate?
A:It is the growth rate of purchasing power derived from an investment, and can be found by the excess of the interest rate over the inflation rate.

Q:What is a put option?
A:The right to sell an asset at a specified exercise price on or before a specified expiration date.

Q:What is par value?
A:The face value of a bond.

Q:What is a market model?
A:A market model is another version of the index model that breaks down return uncertainty into systematic and nonsystematic components.

Q:What is a limit order?
A:An order specifying a price at which an investor is willing to buy or sell a security.

Q:What does it mean when an option is at the money?
A:It is when the exercise price and asset price of an option are equal.

Q:What does it mean when an option is in the money?
A:It means the option's exercise would produce profits.

Q:What is a binomial model?
A:An option-valuation model predicated on the assumption that stock prices can move to only two values over any short time period.

Q:What is collateralized mortgage obligation?
A:A mortgage pass-through security that partitions cash flows from underlying mortgages into classes called tranches that receive principal payments according to stipulated rules.

Q:What is cross hedging?
A:It is hedging a position in one asset using futures on another commodity.

Q:What is duration?
A:A measure of the average life of a bond, defined as the weighted average of the times until each payment is made, with weights proportional to the present value of the payment.

Q:What is an annuity?
A:A series of fixed payments of the same amount paid at regular intervals. 

Q:What is depreciation?
A:Depreciation is a decline in value or price.

Q:What is fair market value?
A:It is the amount at which would prompt a willing seller to sell and a willing buyer to buy property. 

Q:What is fiscal year?
A:It is a period of 12 months, ending on the last day of a month other than December. 

Q:Who can have an incentive stock option?
A:An incentive stock option is a statutory employee stock option; meaning it is for an employee of a company. 

Q:What is APR?
A:APR stands for annual percentage rate and is the percentage cost of credit on an annual basis and the total cost of credit to the consumer.

Q:What is an arbitrage?
A:The simultaneous purchase and sale of a good in order to profit from a difference in price.

Q:What are bank reserves?
A:The amount of deposits not loaned out by banks.

Q:What is a CD?
A:A CD or certificate of deposit, is a savings alternative that allows money to be left on deposit for a stated period of time to earn a specific interest rate.

Q:What is compound interest?
A:It's interest computed on the sum of the original principal and accrued interest.

Q:What is the discount rate?
A:The interest rate charged by the Federal Reserve to banks for loans obtained through the Fed's discount window.

Q:What allows for reduced risk when investing?
A:Diversification 

Q:What does FDIC stand for?
A:Federal Deposit Insurance Corp. 

Q:What is fiat money?
A:An item that is used as money but has no intrinsic value.

Q:What is flat tax?
A:A tax in which all levels of income are taxed at the same rate.

Q:What is gross domestic product or GDP?
A:It is the total market value of all final goods and services produced in an economy in a given year.

Q:What does NASDAQ stand for and what does it do?
A:It stands for the National Association of Securities Dealers Automated Quotations System and it's a stock exchange where trades are made electronically. 

Q:What are U.S. Treasury securities?
A:They can be in the form of bonds, notes, and other debt instruments and are sold by the U.S. Treasury to finance United States government operations.

Q: What is beta?
A: Beta is a measurement of risk.

Q: What is a way to reduce risk in a portfolio?
A: Diversification.

Q: What is financial engineering?
A: Financial engineering is a way of maniuplating combinations of bonds and stocks to get a desired return.

Q: How many times is a corporation taxed?
A: A corporation is taxed twice.

Q: Where does a market order take liquidity from?
A: A market order takes liquidity from the market.

Q: What is an informed trader?
A: A trader who knows something before the rest of the market.

Q: What is a liquidity trader?
A: A trader who trades for their own reasons, like saving for retirement.

Q: What is the person called who sells options?
A: A writer.

Q: What is a callable bond?
A: A callable bond is a bond that the company can buy back.

Q: What is a warrant?
A: A warrant is like a call, but it is issued from the company.

Q: What is a convertable bond?
A: A bond that has the option to be converted into stock. 

Q: What is an example of a collaterized loan?
A: An example of a collaterized loan is a mortgage.

Q: What is Monte Carlo used for?
A: Monte Carlo is used to model the probability of different outcomes.

Q: What are examples of financial assets?
A: Stocks and bonds are two examples of financial assets.

Q: What is common stock?
A: Common stock, or equity, represents ownership in a company.

Q: What do investment bankers do?
A: They advise corporations on the prices it can charge for securities it issues. 

Q: What is the primary market?
A: The primary market is where new securities are usually issued to the public.

Q: What is the secondary market?
A: The secondary market is where investors can trade previously issued securities.

Q: What does securitization of mortgages mean?
A: It means that mortgages can be traded like secutiries.

Q: What are pass-through securities?
A: Pass-through securities are securities that take individual home mortgages and put them in a homogeneous pool.

Q: What is the ask price?
A: The ask price is the price you would have to pay to buy the security.

Q: What is the bid price?
A: The bid price is the price you would receive if you sell the bid.

Q: What is the bid-asked spread?
A: The bid-asked spread is the differences between the bid and asked prices.

Q: What is a Eurobond?
A: A Eurobond is a bond denominated in currency other than the countries currency it originated from.

Q: What does residual claim mean?
A: A residual claim means stockholders are the last people to have a claim on the corporations assets.

Q: What is an example of a stock exchange?
A: The New York Stock Exchange.

Q: What is an underwriter?
A: A person who markets public offerings of stocks and bonds.

Q: What is an IPO.
A: An IPO, or initial public offering, is when a firm that was private decides to sell stock publicly for the first time.

Q: What is an auction market?
A: An auction market is where all traders converge to buy or sell securities.

Q: What is a direct market search?
A: When the buyer and seller have to seek eachother out directly.

Q: What is a limit order book?
A: A limit order book is a collection of all limit orders waiting to be executed.

Q: What is a stop order?
A: A stop order is when a trade is not to be executed until the stock hits a price limit.

Q: What is a short sale?
A: A short sale is when an investor borrows stock from a broker and sells it, repaying them later.

Q: Is it illegal to trade on privately held information?
A: Yes, it is illegal.

Q: What is privately held information?
A: Information held by people inside of the company that has not been given to the public.

Q: What is a load?
A: A load is a sales charge that is paid to the seller.

Q: What do international funds invest in?
A: They invest in securities of firms located outside of the United States.

Q: What is a back-end load?
A: A back-end load is an exit fee incurred when you sell your shares.

Q: What is a front-end load?
A: A front-end load is a sales charge paid when you buy the shares.

Q: When do mutual funds calculate net asset value?
A: At the end of each trading day.

Q: What happens to the profits of call options when the stock price increases?
A: Profits of call options will increase

Q: What happens to the profits of put options when the stock price increases?
A: Profits of put options will decrease

Q: How many shares of stock are normally provided in each stock option contract?
A: 100 shares

Q: When should a call option be exercised?
A: When the strike price is less than the stock price

Q: When should a put option be exercised?
A: When the strike price is greater than the stock price

Q: Is Black-Scholes based off of American Options or European Options?
A: European Options

Q: What would be the gain or loss on a call option with a stock price of $100, a strike price of $110, and you paid $3 for the option?
A: Loss of $3

Q: Due to the extra risk in callable bonds compared to straight bonds, would coupon rates be higher or lower for callable bonds?
A: Callable bonds have a higher coupon rate compared to a straight bond

Q: What kind of bonds must be used in Put-Call Parity?
A: Zero Coupon Bonds

Q: Which type of exotic option has payoffs that depend on the average price of the underlying assets during the option's life span?
A: Asian Options

Q: Which type of exotic option's payoffs depend on minimum and maximum prices of underlying assets during the option's life span?
A: Lookback Options

Q: What are the three components that make up a complete market?
A: Bonds, Calls, and Stocks

Q: According to complete markets, if there is a portfolio that is made up of a bond and stock together, then what can be replicated from that portfolio? 
A: A call option can be replicated

Q: If debt matures in less than one year, what type of security would this be?
A: Capital Market Security

Q: If debt matures in more than one year, what type of security would this be?
A: Money Market Security

Q: Is the Security Market Line based off of systematic risk or unsystematic risk?
A: Systematic Risk

Q: If beta equals zero, what will the expected rate of return be?
A: The Risk Free Rate

Q: If Beta equals one, what will the expected rate of return be?
A: The Market Rate of Return

Q: What are the four types of real options?
A: Expand, Contract, Delay, and Shut Down

Q: If beta coefficients are higher, will there be a higher or lower expected return on the stock?
A: Higher expected return on the stock

Q: What should the Net Present Value (NPV) equal when using the Internal Rate of Return (IRR)?
A: NPV should equal zero

Q: If the Net Present Value (NPV) is greater than zero, should the firm accept the project?
A: Yes, if the NPV is greater than zero then the firm should accept the project

Q: If the Net Present Value (NPV) is less than zero, should the firm accept the project?
A: No, if the NPV is less than zero then the firm should reject the project

Q: What are the underlying variables of Black-Scholes?
A: Stock Price, Volatility, Risk-Free Rate and Time

Q: What is the value range for call Deltas?
A: Call Deltas range from zero to one

Q: What is the value range for put Deltas?
A: Put Deltas range from negative one to zero

Q: Why is the greek, Theta, usually negative?
A: Theta is usually negative because as time passes the option's premium declines (all other variables held constant)

Q: How do you calculate an option's time value?
A: An option's time value is the option's premium less its intrinsic value

Q: What does it mean when option contracts traded on US Exchanges are cleared?
A: When option contracts are cleared, you do not have to worry about counterparty risk

Q: Who regulates stock markets?
A: U.S. Securities and Exchange Commission regulates stock markets

Q: Which greek is known as the option's time decay?
A: Theta

Q: What happens to transaction costs when bid/ask spread get larger?
A: The larger the bid/ask spread, the larger the transaction costs

Q: Who maintains the bids and offers in an orderbook?
A: The market maker

Q: What happens to the value of a call option when a dividend is paid?
A: Paying dividends will decrease the value of call options

Q: What happens to the value of a put option when a dividend is paid?
A: Paying dividends will increase the value of put options

Q: When can an American Option be exercised?
A: American options may be exercised at or before expiration

Q: When can an European Option be exercised?
A: European Options can only be exercised at expiration

Q: Are out-of-the-money options sensitive to changes in underlying stock?
A: No, out-of-the-money options are not sensitive to changes in the underlying stock prices

Q: Are in-the-money options sensitive to changes in underlying stock?
A: Yes, in-the-money options are sensitive to changes in underlying stock prices

Q: How many national securities exchanges are currently registered with the SEC?
A: There are 18 national securities exchanges registered with the SEC

Q: What are Treasury bills?
A: Short-term, highly liquid government securities issued at a discount from the face value and returning the face amount at maturity. T-Bills are less than a year. 

Q: What are Treasury notes?
A: Treasury Notes are a year to ten years.

Q: What are Treasury Bonds?
A: Treasury Bonds are greater than ten years. 

Q: What is passive portfolio?
A: A market index portfolio.

Q: What is passive management?
A: Buying a well-diversified portfolio to represent a broad-based market index without attempting to search out mispriced securities. 

Q: What is active management?
A: Attempts to achieve portfolio returns more than commensurate with risk, either by forecasting broad market trends or b identifying particular mispriced sectors of a market or securities in a market.

Q: What are American Depository Receipts?
A: Are domestically traded securities that represent claims to shares of foreign stocks.

Q: Exchange-traded funds are a variation on what?
A: American depository receipts

Q: What is the bid-ask spread?
A: Is the difference in the bid price and the ask price.

Q: What is a Eurobond?
A: Is a bond denominated in a currency other than that of the country in which it is issued?

Q: Who are Municipal bonds issued by?
A: State and local governments.

Q: What is the Price-earnings ratio?
A: Is the ratio of the current stock price to last year�s earnings per share. 

Q: What is a call option for the holder?
A: Gives the holder the right to purchase an asset for a specified strike price on or before some specified expiration date. 

Q: What is a call option for the writer?
A: Gives the owner the right to sell an asset for a specified strike price on or before some specified expiration date.

Q: What is a put option for the holder?
A: Gives the holder the right to sell an asset for a specified exercise or strike price on or before a specified expiration date.

Q: What is a put option for the writer?
A: Gives the writer the option to buy an asset for a specified exercise or strike price on or before a specified expiration date.

Q: Dealing with call options, when the asset price is greater than the exercise price, is it in the money or out of the money?
A: In the money

Q: Dealing with call options, when the asset price is less than the exercise price, is it in the money or out of the money?
A: Out of the money

Q: When the exercise price and asset price are equal, is it in the money or at the money?
A: At the money

Q: What is a covered call?
A: Is the purchase of a share of stock with a simultaneous sale of a call on that stock.

Q: What is a collar?
A: An options strategy that brackets the value of a portfolio between two bounds. 

Q: Nondiversifiable risk is what type of risk?
A: Systematic risk

Q: An agreement calling for future delivery of an asset at an agreed-upon price is what type of contract.
A: forward contract

Q: What are digital options?
A: They have fixed payoffs that depend on whether a condition is satisfied by the price of the underlying asset.

Q: What are lookback options?
A: They have payoffs that depend in part on the minimum or maximum price of the underlying asset during the life of the option.

Q: What are Asian options?
A: Are options with payoffs that depend on the average price of the underlying asset during at least some portion of the life of the option. 

Q: What are Barrier options?
A: Barrier options have payoffs that depend not only on some asset price at option expiration, but also on whether the underlying asset price has crossed through some barrier. 

Q: When is a call option out of the money?
A: When the stock price is below the exercise price?

Q: What is binomial?
A: The probability of each outcome is described by the binomial distribution.

Q: What is the pseudo-American call option value?
A: Is the maximum of the value derived by assuming that the option will be held until expiration and the value derived by assuming that the option will be exercised just before an ex-dividend date. 

Q: What is the delta formula?
A: Change in the value of an option divided by the change in the value of the stock

Q: What are market orders?
A: These are orders that you buy or sell that are to be executed immediately at the current market place. 

Q: What are stocks that are issued by a formerly privately owned company that is going public, that is, selling stock to the public for the first time. 
A: Initial public offerings

Q: What is front-end load?
A: Is a commission or sales charge paid when you purchase the shares. These charges, which are used primarily to pay the brokers who sell the funds, may not exceed 8.5% buy in practice they are rarely higher than 6%> 

Q: What is back-end load?
A: Is a redemption or exit, feed incurred when you sell your shares. These starts at 5% or 6% and reduce them by 1 percentage point for every year the funds are left invested.

Q: What are zero coupon bonds?
A: Bonds that pay no coupons that sells at a discount and provides payment of face value only at maturity. 

Q: What does writing a call mean?
A: selling a call option

Q: What type of ratio is a ratio of put options to call options outstanding on a stock?
A: put/call ratio

Q: What is a straight bond value?
A: Is the value the bond would have if it were not convertible into stock. 

Q: What are warrants?
A: Are call options that are issued by a firm. 

Q: What is the difference between calls and warrants?
A: Is that the exercise of a warrant requires the firm to issue a new share of stock, which the total number of shares outstanding will increase. 

Q: What are real assets?
A: Real assets are physical assets like commodities, land, precious metals, and oil that have value because of their substance and properties.

Q: What are financial assets?
A: Financial assets are claims on real assets.

Q: What are derivatives?
A: A security that derives its value on an underlying security or event. 

Q: What is an efficient market?
A: A market where prices change rapidly and accurately when new information is provided.

Q: What is inflation?
A: A decrease in the purchasing power of the dollar.

Q: What is securitization?
A: The bundling of contractual debt obligations into securities that are sold to third party investor.

Q: Do investors buy securities at the bid or the ask?
A: The ask

Q: What type of order provides liquidity?
A: Limit orders provide liquidity.

Q: What type of order decreases liquidity?
A: Market orders reduce liquidity.

Q: According to Walter Bagehot what are the three types of traders?
A: The three types of traders are informed traders, liquidity traders, and noise traders.

Q: What type of traders always makes a profit?
A: Informed traders

Q: What type of traders always loses money?
A: Noise traders

Q:  Are hedge funds regulated by the SEC?
A: No

Q: What are fiduciary obligated to do?
A: They legally must do whatever is in the best interest of their investors.

Q:  What is a call option?
A: An option that gives the owner the right to buy a security at a fixed price on or before the specified date.

Q: What is a put option?
A: An option that gives the owner the right to sell something at a set price on or before the specified date.

Q: What is the difference between American and European options?
A: American options can be exercised at any time before the expiration date.  European options can only be exercised on the expiration date.

Q: Can the owner of the option choose not to exercise it?
A: Yes

Q: What is the equation used to determine the intrinsic value of a call?
A: Intrinsic Value= Max (stock price � strike price, 0)

Q: What is the equation used to determine the intrinsic value of a put?
A: Intrinsic Value= Max (strike price � stock price, 0)

Q: When is an option considered to be �in the money�?
A: When the option�s intrinsic value is greater than 0.

Q: How do you create a covered call option spread?
A: Sell a call option for a stock that you already own with a strike price that greater than the current stock price.

Q: How would you create a protective put option spread?
A: Buy a put option for a stock that you already own with a strike price that is less than the current value of the stock.

Q: How would you create a bull call option spread?
A: Buy 1 call option and sell 1 call option.  The call that you purchase should have a strike price that is less that the strike of the call that you bought. 

Q: In what ways is a bull call spread better than a collar spread?
A: It requires fewer trades than a collar does, which decreases the amount you pay in commissions. 

Q: What is a futures contract?
A: A standardized forward contract that is traded on an exchange.

Q: What is a forward contract?
A: A contract between two parties to exchange something for a set price on a specific date. 

Q: What is the role of speculators in the futures market?
A: They ensure that companies who wish to sell futures have someone to trade with.

Q: What industry is the spark spread used in?
A: The Utility Industry

Q: If inflation in the United States increases how does it affect the current account?
A: It causes the current account to decrease.

Q: What does the World Bank do?
A: Provides loans to developing countries if they agree to implement the policies that the World Bank recommends.

Q:  What is the agency problem?
A: The agent (CEO) does things that 

Q: What did the Sarbanes-Oxley Act of 2002 do?
A: Increased the financial disclosure and accounting regulations that corporations must.

Q: What is an annuity?
A: A series of cash flows that begin and end. 

Q: What is a perpetuity?
A: A series of cash flows that don�t have an ending.

Q: What is an indenture?
A: Secured debt that is backed by an asset that can be seized if the loan defaults. 

Q:  What is a debenture?
A: Unsecured debt

Q: What is systematic risk?
A: Risk that is inherent to the market and is undiversifiable.

Q: What is unsystematic risk?
A: Diversifiable risk that is specific to a company or industry.

Q: What is short selling?
A: Selling a security that you do not own based on the belief that the price of the stock will decline.

Q: What is the bid-ask spread?
A: The difference between the asked price and the bid price,in which is the dealers source of profit.

Q: What is a REPO?
A: A REPO is a short-term sales of government sucurites with the agreement to repurchase.

Q: What is a reverse REPO?
A: A purchase with an agreement to resell at a specified price on a future date.

Q: What is the asked price?
A: The price the buyer would pary for a securitty.

Q: What is the bid price?
A: The price the seller would recieve if they were to sell the security to a dealer. It is lower than the asked price.

Q: What is a mortgage backed security?
A: An ownership claim in a pool of mortgages or an obligation that is secured. 

Q: What are the charachteristics of common stock?
A: Two of the most important charachteristics of common stock are the residual claim on earnings and the limited liability features.

Q: What is a residual claim?
A: A residual claim is a claim on what is left over after all other claim's have been paid after all other claimants such as tax authorities, employees, suppliers, bondholders, and other creditors have been paid. 

Q: What is the price-earnings ratio?
A: The price-earnings ratio is the ratio of the current stock price to last year's earnings per share. 

Q: What does the price-earnings ratio measure?
A: The price-earnings ratio measures the amount of stock purchasers must pay per dollar of earnings that is generated by the firm. 

Q: What is a futures contract?
A: A futures contract is a contract in which the traders purchase or sel an asset at an agreed upon price at a specified future date. 

Q: What is an IPO?
A: An IPO is an initial public offering are stocks issued to the public for the first time. The stocks are issued by a formerly private company that is going public. 

Q: What is the primary market?
A: The primary market is where new issues of stock are offered to the public.

Q: What is the secondary market?
A: The secondary market is where already existing securities are bought and sold on the exchanges or over the counter markets.

Q: What kind of markets exist?
A: Brokered markets, direct search markets, dealer markets, and auction markets.

Q: What is a direct search market?
A: A direct search market is the least organized market where buyers and sellers must find eachother directly.

Q: What is a brokered market?
A: A brokered market is a market where trading is active and there is profitabile for dealers to offer eachother services.

Q: What is a dealer market?
A: A dealer market is a specialized market. In a dealer market, dealers specialize in various assets, purchase these assets for their own accounts, and sell them later for a profit.

Q: What is an auction market?
A: An auction market is the most integrated market in which all traders convrege in one place. 

Q: What are the types of orders?
A: Market orders and orders contingent on price are the two main types of orders. 

Q: What is a market order?
A: A market order is a buy or sell order to be executed immediately.

Q: What is a price-contingent order?
A: A price-contingent order is an order that specifies prices at which an investor is willing to buy or sell.

Q: What are the types of price-contingent orders?
A: The two types are limit orders and stop orders.

Q: What is a limit order? 
A: A limit buy order instructs the broker to buy a set number of shares if and when the IBM is obtainable at or below a given price. A limit sell order instructs the broker to sell if and when the stock price rises above a certain limit.

Q: What is a stop order?
A: A stop-loss order instructs that the stock is sold if the orice falls below a stipulated price. A Stop-buy order specifies that a stock should be bought when it rises above a set price. 

Q: What is a collection of limit orders waiting to be executed?
A: A limit book order.

Q: How many securities are traded over-the-counter?
A: Approximately 35,000

Q: What is the largest stock exchange in the United States?
A: The New York Stock Exchange.

Q: What is inside information?
A: Inside information is private information held by officers, directors, or major stockholders that has not been released to the public.

Q: What is an open-ended fund?
A: A fund that stands ready to redeem or issue shares at their net asset value.

Q: What is a closed-end fund?
A: A fund that does not redeem or issue shares.

Q: What is market risk?
A: Market risk is the risk that remains after the protfolio has been diversified fully. Also known as the risk in the market. 

Q: What is systematic risk?
A: Systematic risk is also known as nondiversifiable risk because the risk can be eliminated through diversification. 

Q: What is the liquidity premium?
A: The liquidity premium is the difference between the forward rate and the expected futre interest rate.

Q: What is a call option?
A: A call option is the right to buy an asset at an exercise price at or before expiration.

Q: What is a put option?
A: A put option is the right to sell an asset at an exercise price at or before expiration. 

Q: What is a covered call?
A: A covered call is a position in the purchase of a share of stock with the sale of a call on that stock.

Q: What is a protective put?
A: A protective put is  the purchase of stock combined with a put options that guaruntees the minimum proceeds equal to the put's exercise price. 

Q: What is a spread?
A: A spread is a combination of two or more call options (or two or more puts) on the same stock eith differing exercise priced or times to maturity. 

Q: What are some kinds of spreads?
A: Covered call, protective put, collars, bull calls, butterfly

Q: What are financial asset?
A: Claims on real assets

Q: What are debt securities?
A: A promised, fixed amount

Q: What are equity securities?
A: A residual claim, leftover

Q: What are derivative securities?
A: A contingent claim, derive value from something else

Q: What are the maturities of Treasury Bills?
A: T-Bills are < 1 year

Q: What are the maturities of notes?
A: Notes are 1-10 years

Q: What are the maturities of bonds?
A: Bonds are > 10 years

Q: A debenture is ______ while an indenture is ______.
A: Unsecured debt, secured debt

Q: What is the base number of shares needed for a block transaction?
A: 10,000 or greater

Q: Selling is also referred to as a _____ position.
A: Short

Q: Buying is also referred to as a _____ position.
A: Long

Q: What are informed traders?
A: know something that others do not

Q: What are liquidity traders?
A: trade for their own reasons

Q: What are noise traders?
A: think they are informed about information others do not know but they actually do not

Q: What does the market maker do?
A: posts bids and asks in the market

Q: What are open end funds?
A: always trade at the net asset value

Q: What are closed end funds?
A: buying and selling with other investors

Q: What is securitization?
A: bundling of securities to minimize risk

Q: What is financial engineering?
A: replicating securities with specific characteristics

Q: What is a limit order?
A: specifies a price at which an investor is willing to buy or sell a security
	
Q: What is a stop order?
A: trades are not executed unless the security reaches a certain price

Q: What is a stop-loss order?
A: stock sold if the price falls below a certain level

Q: What is a call option?
A: owner has a right to buy the underlying asset at a set price on or before expiration, writer obligation to sell

Q: What is a put option?
A: owner has a right to sell the underlying asset, writer obligation to buy

Q: What is a covered call?
A: Buy stock, sell call

Q: What is a collar?
A: Buy stock, sell call, buy put

Q: What is a bull call?
A: Buy call, sell call

Q: What is a bear call?
A: Sell call, buy call

Q: What is a straddle?
A: Buy call, buy put

Q: What is a butterfly?
A: Buy 1 call, sell 2 call, buy 1 call

Q: What is a put-call parity?
A: shows the relationship between put and call prices

Q: What is a callable bond?
A: straight bond with company's right to buy it back

Q: What is a convertible bond?
A: Bond with right to convert to shares of stock

Q: What is a warrant?
A: call option issued by a firm that increases the number of shares outstanding

Q: What is the spread under portfolio insurance?
A: Protective put

Q: How are forwards traded?
A: Over the counter

Q: How are futures traded? 
A: On an exchange

Q: What is an example of a collateralized loan?
A: Mortgage

Q: How does submitting a market order affect liquidity?
A: Decreases 

Q: What are futures markets used for?
A: hedging and diversifying

q:What is an arbitrage
a:A zero-risk, zero net investment strategy that still generates profit

q:What is the asked price
a:The price at which a dealer will sell a security

q:When is an option at the money
a:When the excercise price and asset price of an option are equal

q:What is the bid price
a:The price at which a dealer is willing to purchase a security

q:What is the bid ask spread
a:The difference between a dealer's bid and asked price

q:What are the inputs of Black Scholes
a:Stock price, excercise price, risk free rate, time to maturity, and volatility

q:How many shares are in a block sale
a:Ten thousand or more

q:What is a callable bond
a:A bond that the issuer may repurchase at a given price in some specified period

q:What is a call option
a:The right to buy an asset at a specified exercise price on or before a specified expiration date

q:What is commercial paper
a:Short term unsecured debt issued by large corporations

q:What is contengo
a:Future prices must exceed the expected future spot price

q:What makes up a covered call
a:Combination of selling a call on a stock together with buying the stock

q:What is a derivative
a:A security providing payoffs that depend on or are contingent on the values of other assets

q:What is a discount bond
a:A bond selling below par value

q:What is diversification
a:Spreading a portfolio over many investments to avoid excessive exposure to any one source of risk

q:What is the difference between an American option and an European option
a:A Europena option can be excercised only on the expiration date and American can be excercised anytime up to expiration

q:What is the exercise/strike price
a:Price set for buying an asset or selling an asset

q:What is a forward contract
a:An agreement calling for future delivery ofan asset at an agreed-upon price

q:What is a futures price
a:The price at which a futures trader commits to make or take delivery of the underlying asset

q:Is a hedge fund exempt from SEC regulation
a:Yes

q:Why do investors hedge
a:To reduce the overall risk of a portfolio

q:What is implied volatility
a:The standard deviation of stock returns that is consistent with an option's market value

q:What is inside information
a:Nonpublic knowledge about a corporation

q:What is the intrinsic value of an option
a:Stock price minus the excercise price

q:What is a limit order
a:An order specifiying a price at which an investor is willing to buy or sell a security

q:What does LIBOR stand for
a: London Interbank Offered Rate

q:What is a market order
a:A buy or sell order to be executed immediately at current market prices

q:When is an option out of the money
a:When the strike price of a call option is higher than the underlying asset

q:What makes up a protective put
a:The purchase of a stock combined with a put option

q:What is a put option
a:The right to sell an asset at a specified excercise price on or before a specified expiration date

q:What is a specialist
a:A trade who makes a market in the shares of one or more firms, maintains a fair and orderly market

q:What is a warrant
a:An option issued by the firm to purchase shares of the firm's stock

q:What makes a market efficient
a:The ability to quickly and accurately adjust prices

q:A value rated stock index is most affected by
a:A stock with the highest value

q:What are the three types of traders
a:Informed, liquidity, and noise

q:What makes up a straddle
a:Buy a call and buy put

q:What happens to delta as a put goes out of the money
a:Delta moves toward zero

q:What does gamma measure
a:How fast delta moves

q:What is a difference between a forward and future
a:Forwards are not traded on an exchange and futures are

q:What is cross hedging
a:Finding an asset that behaves similarly to what you want to hedge

Q: The right to buy an asset at a specific exercise price on or before a specific expiration date is the definition of what?
A: Call Option

Q: A bond that the issuer may repurchase at a given price in some specific period is the definition of what?
A: Callable Bond 

Q: An options strategy that brackets the value of a portfolio between two bonds is defined as what?
A: Collar

Q: What is a price set for calling an asset or putting an asset called?
A: Exercise or strike price

Q: What is it called when you invest in an asset to reduce the overall risk in a portfolio?
A: Hedging

Q: The purchase price of an option is also referred to as�?
A: Premium

Q: The right to sell an asset at a specific exercise price on or before a specific expiration date is referred to as..?
A: A put option

Q: An equation that represents a relationship between the price of a call and a put is defined as what?
A: Put-call parity theorem
Q: The sale of shares not owned by the investor but borrowed through a broker and later repurchased to replace the loan is referred to as what?
A: A short sale

Q: What is it called when there is a combination of buying both call and put on the same asset, with the price of the call and put being equal?
A: Straddle

Q: How many options are typically in an option contract? 
A: 100

Q: The minimum amount of equity that has to be maintained in a margin account is called what?
A: Maintenance Margin

Q: Define a market order:
A: Buy/sell now; buy immediately at the best price possible

Q: Define a limit order:
A: Sell at the highest price is selling, buy at the lowest price if buying

Q: What is the purpose of a stop order?
A: To limit losses

Q: Which type of order takes liquidity from the market?
A: Market Order

Q: Which type of order provides liquidity in the market?
A: Limit order

Q: When dealing with Treasury Bills, how can you tell the difference between a treasury note and a treasury bond?
A: Treasury notes are less than a year, Treasury bonds are more than 10 years

Q: In essence, what does a residual claim mean when purchasing stock?
A: Stock holder gets paid whatever money is leftover after company pays debts.

Q: What is it called when you trade in other securities in order to create cash flows?
A: Financial engineering 

Q: What does it mean if a market is deemed efficient?
A: The market quickly and accurately incorporates new information to reflect on the price data.

Q: Calculate a covered call when the buy a stock for $150, and sell a call for $160 with a strike price of $2.
A: $12 & Breakeven = $148

Q: Which region uses the Black-Scholes Pricing Model for their market?
A: Europe

Q: What is an option-valuation model that uses predictions based on assumptions that stock prices can only move up to two values in any short period of time?
A: Binomial model

Q: When an exercise price and option price of an asset are equal it is called?
A: At the money

Q: What is a no risk, no net investment strategy that will still generate profits called?
A: Arbitrage

Q: Define contango theory:
A: Future prices must exceed the predicted and expected future spot price

Q: What type of spread occurs when one option is bought, so you write another option for a different expiration date?
A: Calendar Spread

Q: Bonds selling at below par value are referred to as what?
A.	Discount bonds

Q: When discussing bonds, what does it mean when it presents a face value?
A: Face value is the maturity of a bond

Q: What is the name of a strategy that matches durations of assets and liabilities so as to make net worth unaffected by interest rate movements?
A: Immunization

Q: What does liquidity refer to?
A: The speed and ease that an asset can be converted into cash

Q: What is an order that specifies a price at which an investor is willing to buy or sell a security?
A: A limit order

Q: Is stock exchanges part of the primary or secondary markets?
A: Secondary market

Q: An order to trade contingent on the security price designed to limit losses if the price were to move against the trader is what kind of order?
A: Stop order

Q: What is a combination of two or more options or two or more puts on the same stock with different exercise prices or different time to maturity called?
A: Spread

Q: What are call options called that are issued by a firm itself?
A: Warrants

Q: What is a collateralized loan?
A: A loan that is backed up by assets that will be taken in the event of default on the loan

Q: The term for an annualized interest rate on a security that is computed by using compound interest techniques is�?
A: Effective annual yield 

Q: The measure of the welfare or satisfaction of an investor is referred to as..?
A: Utility

Q:Why are many market securities sometimes referred to as "cash equivalents"?
A:The prrices of money market securities are very stable and they can be converted into cash on very short notice and with low transaction costs

Q:How do you define a call option?
A:A call option is the right to buy an asset at an agreed-upon exercise price

Q:A firm's preferred stock often sells at yields below its bonds because
A:Corporations owning stock may exclude from income taxes most of the dividend income they receive

Q:How do you define a put option?
A:A put option is the right to sell an asset at a given exercise price

Q:Which is the most risky transaction to undertake in the stock index option markets if the stock market is expected to increase sunstantially after the transaction is completed?
A:Write a call option

Q:what is a covered call?
A:A combination of selling a call on a stock together with buying the stock

Q:what is the difference in cash flow between short-selling an asset and entering a short futures position?
A:Short-selling results in an immediate cash inflow whereas the short futures position does not

Q:What does "in the money" mean?
A:Describes an option whose exercise price would produce profits

Q:Is a put option on a high-beta stocl worth more that one on a low-beta stock when the stocks have identical firm specific risk?
A:The value of a put option increases as beta increases

Q:What is a closed-end fund?
A:A fund whose shares are traded through brokers at market prices; the fund willnot redeem shares at their net asset value

Q:If the stock price falls and the call price rises, then what happened to the call options implied volatitlity?
A:Implied volatility has increased

Q:How do you define a hedge fund?
A:A private investment pool, open to institutional or wealthy investors, that is largely exempt from SEC regulation and can pursue more speculative policies than mutual funds

Q:Should the rate of a return of a call option on a long term treasury bond be more or less sensitive to changes in interest rates than is the rate of return of the underlying bond?
A:More sensitive

Q:What is a dealer market?
A:A market where traders specializing in particular commodities buy and sell assets for their own accounts

Q:Why would you expect securitization to take place only in highly developed capital markets?
A:Securitization requires access to a large numbe rof potential investors and the capital market needs a safe system of business laws and low regulation, a well-developed investment banking industry and system of brokerage and finaincial transactions, and a well-developed media

Q:How do you define a stop order?
A:Order to trade contingent on security price designed to limit losses if price moves against the trader

Q:Why do call options with exercise prices greater than the proce of the underlying stock sell for positive prices?
A:There is a possibilty that the option will be in the money some time prior to expiration

Q:How do you define derivative assets?
A:Securites providing payoffs that depend on or are contingent on the values of other assets such as commodity prices, bond and stock prices, or market index values

Q:What is the difference between an informed trader and a liquidity trader?
A:An informed trader gains every time they trade against the market dealer; a liquidty trader trades for their own benefit

Q:What is a residual claim?
A:Refers to the fact that shareholders are at the bottom of the list of claimants to assets of a corporation in the event of a failure or bankruptcy

Q:What is one difference between open-end funds and closed-end funds?
A:Open-end funds investment company is involved, closed-end funds investment company is not involved

Q:How do you define securitzation?
A:Pooling loans for various purposes into standardized securities  backed by those loans which can be traded like any other security

Q:What is the difference between a fron-end load and a back-end load?
A:A front-end load there is a fee when you buy the load; a back-end load takes the money when you leave the fund

Q:What is an over-the-counter market?
A:An informal network of brokers and dealers who negotiate sales of securities

Q:Are index funds actively or passively managed?
A:Passively managed

Q:What is a cash settlement?
A:The provision of some futures contracts that requires not delivery of the underlying assets but settlement according to the cash value of the asset

Q:Do exchange-traded funds minimize or maximize fees and taxes?
A:Minimize

Q:How do you define open interest?
A:The number of futures contracts outstanding

Q:When is gamma the greatest?
A:At the money

Q:How do you define the spot-futures parity theorem?
A:Describes the theoretically correct relationship between spot and future prices; violation of the parity relationship gives rise to arbitrage opportunities

Q:What is one difference between a market order and a limit order?
A:Market orders take liquidity from the market; limit orders provide liquidity

Q:What is basis risk?
A:Risk attributable to uncertain movements in the spread between a futures price and a spot price

Q:Does a short position have a positive or negative position in the shares?
A:Negative

Q:How do you define volatility risk?
A:The risk in the value of options portfolios due to unpredictable changes in the volatility of the underlying asset

Q:Is a hedge fund correlated or uncorrelated with market returns?
A:Uncorrelated

Q:What is dynamic hedging?
A:Constant updating of hedge postions as market conditions change

Q:What are the four important functions of investment companies?
A:Record keeping and administration, diversification and divisibility, professional management, and lower transaction costs

Q:How do you define the put-call parity theorem?
A:An equation representing the proper relationship between put and call prices; violation of the parity allows arbitrage opportunities

Q:What is a European option?
A:A European option can be exercised only on the expiration date

Q:What is an American option?
A:A American option call can be exercised before and up to its expiration date

Q: What is an arbitrage?
A: A zero-risk, zero-net investment strategy that still generates profit.

Q: What is an agency problem?
A: Conflicts of interest among stockholders, bondholders, and managers.

Q: What is the ask price?
A: The price at which a dealer will sell a security.

Q: What does �at the money� mean?
A: The exercise price and asset price of an option are equal.

Q: What is the bid price?
A: The price at which a dealer is willing to purchase a security.

Q: What does beta measure?
A: The systematic risk of a security.

Q: How many shares of stock are in a block sale?
A: More than 10,000.

Q:What is a bond?
A: A security issued by a borrower that obligates he issuer to make specified payments to the holder over a specified period.

Q: What type of investor is bullish?
A: optimistic

Q: What type of investor is bearish?
A: pessimistic�

Q: What is a call option?
A: The right to buy an asset at a specified exercise price on or before a specified expiration date.

Q: What is a callable bond?
A: A bond that the issuer may repurchase at a given price in some specified time period.

Q: What is a collar option?
A: Brackets the value of a portfolio between two bounds.

Q: What is collateral?
A: A specified asset pledged against possible default on a bond.�

Q: What is convexity?
A: The curvature of the price-yield relationship of a bond.�

Q: What is a bond�s current yield?
A: The annual coupon payment divided by its price.�

Q: What are discount bonds?
A: Bonds that are selling below par value.

Q: What is diversification?
A: Spreading a portfolio over many investments to avoid excessive exposure to any one source of risk.

Q: What does the efficient market hypothesis predict?
A: That the prices of securities fully reflect all available information.

Q: What is equity?
A: Ownership in a firm.

Q: What is the exchange rate?
A: Price of a unit of one country�s currency in terms of another country�s currency.

Q: What is the exercise price of a bond?
A: Price set for calling an asset or putting an asset.

Q: What is expected return?
A: The probability-weighted average of the possible outcomes.

Q: What is the face value of the bond?
A: The price at maturity.

Q: What is the geometric average?
A: The nth root of the product of n numbers, used to measure the compound rate of return over time.

Q: What is an indenture?
A: A document defining the contract between the bond issuer and the bondholder.

Q: What is inflation?
A: The rate at which the general level of prices for goods and services is rising.

Q: What is insider trading?
A: Trading by officers, managers, etc. who hold private information allowing them to benefit from buying or selling the stock.

Q: What is the intrinsic value of a company?
A: The present value of a firm�s expected future net cash flows discounted by the required rate of return.

Q: What is hedging?
A: Investing in an asset to reduce the overall risk of a portfolio.

Q: What is inflation?
A: The rate at which the general level of prices for goods and services is rising.

Q: What is the initial public offering for a company?
A: Stock that is issued to the public for the first time by a formerly privately owned company.

Q: What is a limit order?
A: An order specifying a price at which an investor is willing to buy or sell a security.�

Q: What is a margin?
A: It describes securities purchased with money borrowed from a broker.

Q: What does �out of the money� mean?
A: An option where exercise would not be profitable.

Q: What is the par value of a bond?
A: The same amount as the face value.

Q: What is preferred stock?
A: Shareholders have a fixed stream of dividends, and no voting rights.

Q: What is a primary market?
A: Where new issues of securities that are offered to the public.

Q: What are premium bonds?
A: Bonds that are selling above par.

Q: What is a protective put?
A: Purchasing of stock combined with a put option that guarantees minimum proceeds equal to the put�s exercise price.

Q: What is the Put/Call ratio on stock?
A: Ratio of put options to call options outstanding on stock.

Q: What is the premium of an option?
A: The purchase price of the option.

Q: What is a covered call?
A: Purchase of a share of stock with a simultaneous sale of a call on that stock.

Q: What is a warrant?
A: Call options issued by a firm

Q: What is the time value of an option?
A: The difference between the actual call price and the intrinsic value.

Q: What does the S stand for in Black-Scholes?
A: Current stock price

Q: What does the X stand for in Black- Scholes?
A: The exercise price

Q: What is a hedge ratio commonly known as?
A: Delta


What is gross pay?
 The total amount of your earnings before deductions are taken out.
What is net pay?
 The amount you receive in your paycheck after deductions are taken out.
What is interest?
 A fee paid for the opportunity to use someone else's money.
What does it mean to reconcile?
 To bring a bank statement and your own record of transactions into agreement.
What is a money market account?
 A type of savings account that pays a higher interest rate because financial institution invests the money you deposit.
What is a deductible?
 A set amount that the holder of an insurance policy must pay for each loss before the insurance company pays out.
The act of investing is?
 Committing money in the hope that it will make money over time.
What is a certificate of deposit (CD)?
 An investment in which you deposit money with a financial institution for a specified period and receive an agreed-upon interest rate in return.
What are bonds?
 Certificates of a debt; a type of investment.
What is stock?
 Ownership interest in a company; a type of investment.
What are mutual funds?
 A group of investments held in common by many individual investors.
What is a 401(K) plan?
 A type of retirement in which deductions are made from the employee�s paycheck.
What does it mean to be at-the-money?
 An option whose exercise price is equal to the current market price of the underlying security. An ATM option may or may not have intrinsic value.
What is an automatic exercise?
 Procedure used by the options clearing corporation to exercise in-the-money options at expiration. (75 cents or more)
What is a back-spread?
 A delta-neutral spread composed of more long options than short options on the same underlying instrument. This position generally profits from a large movement in either direction in the underlying instrument.
What is a bear spread?
 A strategy involving two or more options of the same type that will profit from a decline in the underlying stock. Consists of buying an option with a higher strike and selling an option with a lower strike. The maximum risk will be realized if the underlying stock rises in price.
What is the bid price?
 The highest price a dealer is willing to pay for a security at a certain time.
What is the black-scholes option pricing model?
 The black-scholes option pricing model is used to calculate a theoretical value for an option using current stock prices, expected dividends, the option's strike price, expected interest rates , time to expiration, and expected stock volatility.
What is a box spread?
 A four-sided option spread that involves a long call and a short put at one strike price as well as a short call and a long put at another strike price. (buying 1 LMN Jan 50 call, and writing 1 LMN Jan 55 call; simultaneously buying 1 LMN Jan 55 put, and writing 1 Jan 50 put)
What is/are the break-even point(s)?
 The stock price(s) at which an option strategy results in neither a profit nor a loss.
What is a broker?
 An agent who facilitates trades between a buyer and a seller and receives a commission for services.
How does a bull spread work?
 A bull spread is a strategy involving two or more options of the same type (or options combined with an underlying stock position) that will profit from a rise in the price of the underlying stock. Consists or selling an option with a higher strike, and buying an option with a lower strike. The maximum risk will be realized if the underlying stock falls in price.
What is a butterfly spread?
 A strategy involving four options of the same type that span three strike prices. The strategy has both limited risk and limited profit potential.
What is a call option?
 A contract between a buyer and seller whereby the buyer acquires the right, but not the obligation, to buy a specified underlying instrument at a fixed price on or before a specified date.
 What is the Chicago Board Options Exchange (CBOE)?
 The largest and oldest listed options exchange.
What does a clearinghouse do?
 A clearinghouse is a facility that compares and reconciles both sides of a trade in addition to receiving and delivering payments and securities.
What is a collar?
 An option strategy that involves an out-of-the-money call and an out-of-the-money put. This is normally used as a long stock protective strategy when the call is sold and the put is purchased. The opposite of this strategy, called a "fence," could be applied as a protective measure in a short stock position.
What is a contract size in an option?
 The number of underlying shares covered by one option contract. (100 shares for one equity option)
What is a covered call?
 An option strategy in which call options are sold against equivalent amounts of long stock. 
What is a credit spread?
 The difference in the premium prices of two options, where the credit premium of the one sold exceeds the debit premium of the one purchased. A bull spread with puts and a bear spread with calls are examples of credit spreads.
What is delta?
 The sensitivity (rate of change) of an option's theoretical value (assessed value) for a one dollar change in price of the underlying instrument. Expressed as a percentage, it represents an equivalent amount of underlying at a given moment in time. Calls have positive deltas; puts have negative deltas.
What is an equity option?
 An option on shares of an individual common stock.
What does it mean to exercise an option?
 Process by which the holder of an option notifies the seller of intention to take delivery of the underlying in the case of a call, or make delivery in the case of a put, at the specified exercise price.
What is an expiration date?
 The date on which an option and the right to exercise it cease to exist. Listed stock options expire the Saturday following the third Friday of every month.
 What is extrinsic value for an option?
 The price of an option less its intrinsic value. The entire premium of an out-of-the-money option consists of extrinsic value. This is often referred to as the time value portion of option premiums.
What is a future contract?
 A contract to buy or sell a predetermined Quantity of a commodity or financial product for a specific price on a given date.
What does gamma represent?
 The sensitivity of an option's delta at a given moment in time. It is the change in delta with respect to a 1-point change in the underlying. 
What is arbitrage?
 A trading technique that involves the simultaneous purchase and sale of identical assets traded on two different exchanges with the intention of profiting by a difference in price between exchanges.
What is a crack spread?
 A crack spread is used in futures trading to show the difference between the price of crude oil, petroleum, and heating oil.
What does in-the- money mean?
  In-the-money means that the option's strike price is equal to the underlying asset.

Q: How do you calculate margin
A: take equity divided by market value
Q: What is the maintenance margin
A: When a stock hits a set loss, the broker requires money or the account will be sold
Q: What are the three types of traders in the market
A: Informed, liquidity, and noise traders
Q: What is an informed trader
A: A trader that has the information that the rest of the market doesn�t have
Q: what is a liquidity trader
A: Traders who have excess money and trade for personal reasons
Q: what is a noise trader
A: traders who think they are informed but are not
Q: what does the market maker do
A: sets the prices of stocks
Q: How does the market maker maximize gains
A: get more noise traders to invest by making them think they are informed
Q: does actively managed or passively managed portfolios perform better
A: passively managed portfolios
Q: How do closed end funds operate
A: they issue a set number of shares and sell for less than net asset value
Q: how do open end funds operate
A: always trade stock for net asset value
Q: What is a Load
A: A fee mutual funds charge either when you enter or leave the fund
Q: can a mutual fund invest in junk bonds
A: no
Q: what is an ETF
A: an electronically traded fund that trades on the exchange like stock
Q: When can an American option be exercised
A: At any time, including before the expiration date
Q: Can a European option be exercised before the expiration
A: no
Q: what do need for a protective put
A: buy stock, buy put
Q: what do you need to transact for a covered call option spread
A: buy stock, sell call
Q: what do you need to transact for a collar option spread
A: buy stock, buy put, sell call
Q: what do you need to transact for a bull call option spread
A: buy call, sell call
Q: what do you need to transact for a bear call option spread
A: sell call, buy call
Q: what do you need to transact for a straddle option spread
A: buy call, buy put
Q: what do you need to transact for a butterfly option spread
A: buy call, sell 2 calls, and buy another call 
Q: what is a callable bond
A: a bond that the company can buy back at any time at a set price
Q: what is a putable bond
A: a bond that allows the holder the right to sell the bond back at any time
Q: does a callable bond or a putable bond typically have lower rates
A: putable bond
Q: What is a warrant
A: a call option that, when exercised, is paid in stock to the company
Q: Should you ever exercise a non-dividend paying stock
A: no
Q: how do you value a call option
A: purchase stock and borrowing with a bond
Q: how do you value a bond
A: sell a call and by delta shares of stock, or sell put and short delta shares of stock
Q: how do you value a put option
A: Short sell stock and lend a bond
Q: what is portfolio insurance
A: it insures a portfolio by replication a protected put by monitoring delta and buying/selling stock
Q: What assumptions does Black-Scholes make
A: assumes volatility is constant and assumes stock is the only source of risk
Q: what is cross hedging
A: hedging with a commodity similar to what you want to hedge with
Q: what does a crack spread hedge
A: the refining margin
Q: what does a spark spread hedge
A: utilities
Q: what does a crush spread hedge
A: soy beans and soy product
Q: What is the ratio for a crack spread
A: 3 CL: 2RB: 1 HO
Q: what is the ratio for a crush spread
A: 1 ZS: 1ZM: 1 Z0
Q: how do you perform a crack spread
A: buy 3 CL, sell 2 RB, sell 1 HO
Q: What is an Interest Rate Swap
A: Switched a fixed interest rate for a floating interest rate
Q: What is the purpose of the Black Scholes Model
A: to price options
Q: what assumption is made by the Black Scholes pricing model in regards to transaction cost
A: The black Scholes model assumes that there is no transaction cost
Q: what assumption is made by the Black Scholes pricing model in regards to the risk free rate

A: The black Scholes model assumes that the risk free rate is known and constant
Q: what assumption is made by the Black Scholes pricing model in regards to purchasing securities
A: The black Scholes model assumes that securities can be purchased in fractional amounts
Q: what assumption is made by the Black Scholes model in regards to when a call can be exercised
A: The black Scholes model assumes that the call can only be exercised on the expiration date
Q: what assumption is made by the Black Scholes pricing model in regards to price
A: The black Scholes model assumes that prices are always stochastic
Q: What is a Long-term Equity Anticipation Position Security
A: any option that has a strike date longer than 6 months� out
Q: Who sets the maintenance margin
A: the broker
Q: is a stock or an option more risky
A: an option is more risky
Q: does a stock or an option have more leverage
A: an option has more leverage
Q: what is the Put Call Parity
A: the Put Call Parity defines the relationship between the call and put prices
Q: What type of options does the Put Call Parity define
A: European Options
Q: What is the Put Call Parity Formula
A: C+(X/(1+r)t)=P+S
Q: Who developed the Put Call Parity
A: Hans Stoll in 1969
Q: What happens if an option violates the Put Call Parity
A: the option is flawed and arbitrage is possible
Q: What is a Put Option
A: an option that gives the holder the right to sell a specified asset at a specified price
Q: What is a Call Option
A: an option that gives the holder the right to buy a specified asset at a specified price
Q: What is a long position on a stock
A: a call option
Q: what is a short position on a stock
A: a put option

Q: What is financial engineering?
A: The use of mathethematical models and computer-based trading technology to synthesize new financial products.

Q: What does it mean to bundle securities?
A: Combining more than one security into a composite security.

Q: What is the bid-ask spread?
A: The difference between the bid and ask price, which is the dealer's source of profit.

Q: What is a certificate of deposit?
A: A time deposit with a bank.

Q: What is LIBOR?
A: London Interbank Offered Rate, which is the rate at which large banks in London are wlling to lend money themselves.

Q: Who are municipal bonds issued by?
A: State and local governments.

Q: What are the two most important characeristics of common stock?
A: Residual claim and limited liability.

Q: What is the price-earnings ratio?
A: The ratio of the current stock price to last year's earnings per share.

Q: Does preferred stock pay a fixed or floating amount?
A: Fixed.

Q: Does the Dow Jones Industrial Average use price-weighted average or a market value-weighted index?
A: Price-weighted average.

Q: What is a call option?
A: Gives its holder the right to purchase an asset for a specified price.

Q: What is the strike price?
A: The specified price in an option to buy or sell an asset.

Q: What is a put option?
A: Gives its holder the right to sell an asset for a specified price.

Q: What does IPO stand for?
A: Initial Public offering.

Q: What are the four types of markets?
A: Direct search markets, brokered markets, dealer markets, and auction markets.

Q: What are the two types of orders?
A: Market orders and orders contigent on price.

Q: What is a stop order?
A: The trade is not to be executed unless the stock hits a price limit.

Q: What is a limit order book?
A: A collection of limit orders waiting to be executed.

Q: What is the largest stock exchange in the United States?
A: The New York Stock Exchange.

Q: What is a program trade?
A: A coordinated purchase or sale of an entire portfolio of stocks.

Q: What does it mean to purchase stock on margin?
A: The investor borrows part of the of the purchase price of the stock from the broker.

Q: What is a margin call?
A: The broker will require the investor to add new cash or securities to the margin account.

Q: Why do investors buy securities buy on margin?
A: They wish to invest an amount greater than their own money allows.

Q: In a short sale, does the investor profit or lose money when the security's price declines?
A: Profit.

Q: What is inside information?
A: Private information held by officers, directors, or major stockholders that has not yet been divulged to the public.

Q: What are investment companies?
A: Financial intermediaries that collect funds from individual investors and invest those funds in a potentially wide range of securities or other assets.

Q: What are hedge funds?
A: Vehicles that allow private investors to pool assets to be invested by a fund manager.

Q: What is a protective put?
A: Purchase of stock combined with a put option that guarantees minimum proceeds equal to the put's exercise price.

Q: What is the put-call parity theorem?
A: An equation representing the proper relationship between put and call prices. Violation of parity allows arbitrage opportunities.

Q: What is a primary market?
A: New issues of securites are offered to the public here.

Q: What is a bond?
A: A security that is issued in connection with a borrowing arrangement.

Q: What is the premium of an option?
A: The purchase price of an option.

Q: What does it mean for an option to be in the money?
A: Exercising the option would be profitable for its holder.

Q: What does it mean for an option to be at the money?
A: The exercise price and asset price are equal.

Q: When can an American option be executed?
A: Any date on or before the expiration date.

Q: When can a European option be executed?
A: Only on the expiration date.

Q: What is a covered call?
A: The purchase of stock with a simultaneous sale of a call on that stock.

Q: What is a straddle?
A: Buying both a call and put on a stock, each with the same exercise price.

Q: What is a warrant?
A: Call options issued by a firm.

Q: What is a collar?
A: An options strategy that brackets the value of a portfolio between two bounds.

Q: What are derivities?
A: claims dependent on an underlying security

Q: What are derivitives used for?
A: Risk management

Q: what do financial markets do?
A: aggregate info, set prices, organize behavior

Q: what do efficient markets do?
A: accurately and quickly incorporate information into the price 

Q: what is securitization?
A: Bundling of securities

Q: what is a market order?
A: buy or sell now at best price

Q: what type of order provides liquidity?
A: Limit Orders

Q: what is a block transaction?
A: a transaction over 10,000 shares

Q: what is naked shortning?
A: when you dont actually borrow shares

Q: what is speculating?
A: buy stock on margin using borrowed money

Q: what does a margin do?
A: magnifies gains and losses

Q: Does a broker want a margin?
A: Yes, this is how they make money?

Q: what are the three types of traders?
A: informed, liquidity, and noise

Q: what does the market maker do?
A: post bid and ask price

Q: why do we have investment companies?
A: record keeping and profit management

Q: what is a load?
A: a fee that you pay

Q: what do index funds do?
A: tracks indicies that arent actively managed

Q: how are mutual funds sold?
A: through brokers

Q: what is feduciary duty?
A: must do what is in your best interest

Q: what are options?
A: primitive security that is the buidling block for things in finance

Q: where are most options traded?
A: on the exchange

Q: option contracts generally trade in incremenets of
A: 100

Q: When are American options excercised?
A: prior to expiration

Q: when are Euroean options excericised?
A: at expiration

Q: what options does Black Scholes value
A: European Options

Q: which option has a higher interest rate, callable or putabe?
A: callable

Q:can convertible bonds be converted into stock
A: Yes

Q: what is a warrant?
A: a call option sold by a company

Q: generally, what is a collateralized loan?
A: Mortgage

Q: what is monte carlo is used for?
A: Integartion 

Q: what is the purpose of futures markets?
A: hedge risk

Q: do speculators buy low or high?
A: low

Q: what are the two types of futures delivery?
A: physical & cash

Q: what is the basis of hedging?
A: difference between the spot and future

Q: what does a crack spread do?
A: hedge the oil refining market

Q: what are swaps?
A: a series of forward contracts

Q: A spark spread deals with what industry?
A: utilities

Q: what is one of the largest swap markets?
A: interest rate swaps 

Q: what do we do in a dark spread?
A: hedge the coal market 

Q: What do clearing corporation futures do?
A: guarantees you dont lose more than you put in 

Q - What is equity
A - Whatever is left over after debt holders are paid

Q - What is market capitalization
A - How much it costs to buy all the quity of a company

Q - What is a limit order
A - An order for a certain amount of shares at no higher/lower price than the limit set

Q - What is a block transaction
A - Any transaction over 10,000 shares

Q - What is margin
A - Borrowing money to buy stocks

Q - What is initial margin
A - Amount that must be put upfront in a transaction

Q - What is maintence margin
A - If the margin gets to a certain point, more money must be put into the brokerage account or the broker will close it

Q - What does margin do
A - Magnifies gains and losses

Q - What are the three types of traders
A - Informed, Liquidity, Noise

Q - What is a market maker
A - Person who posts the asks and bids on options

Q - What is an informed trader?
A - A trader who has info no one else does which allows them to always gain.

Q - What is a liquidity trader?
A - A trader that has excess money wanting to gain for certain things.

Q - What is a noise trader?
A - A trader who believes that they are informed but are not.

Q - What is a hedge fund?
A - Partnership of investors that uses high risk methods in hopes of realizing large capital gains.

Q - What is a call option?
A - Gives owner the right to buy at a certain price on or before a specified date.

Q - What is an option writer?
A - A person who has the obligation to buy and sell options.

Q - What is a put option?
A - Gives owner the right to sell at a certain price on or before a specified date.

Q - Why is a protective put used?
A - It is used as a means to protect unrealized gains on shares from a previous purchase.

Q - What is a covered call?
A - It is an income-producing strategy where you sell call options against shares of stock you already own.

Q - What is the purpose of a coverd call?
A - To reduce the risk of loss by lowering the potential gains.

Q - When do you use a straddle strategy?
A - If you expect a stock to be more volatile than the market says.

Q - What is a market order?
A - An order that executes immediately at the best buy/sell price.

Q - What does short selling stock mean?
A - When you sell stock that you don't own which gives you the obligation to buy those shares back at some point.

Q - What is a mutual fund?
A - An investment program funded by shareholders that trades in diversified holdings and is professionally managed.

Q - What is an ETF?
A - It is an investment fund traded on stock exchanges, much like stocks, that mostly track indexes.

Q - How many shares is an option contract?
A - 100 shares

Q - What is portfolio insurance?
A - A way to limit the worst-case portfolio rate of return.

Q - What is instrinsic value?
A - Stock price minus exercise price, or the profit that could be attained by immediate exercise of an in-the-money option.

Q - What is time value?
A - The part of the value of an option that is due to its positive time to expiration.

Q - What is the premium of an option?
A - The purchase price for said option.

Q - What is "in the money" represent for an option?
A - An option that when exercised, produces a profit for its holder.

Q - What is "out of the money" represent for an option?
A - An option that when exercised, would be unprofitable.

Q - What is an American option?
A - An option that the user can exercise their right to buy/sell an underlying asset on or before the expiration date.

Q - What is a European option?
A - An option that the user can exercise their right to buy/sell an underlying asset only on the expiration date.

Q - When is an option "at the money"?
A - When the exercise price and asset price are equal.

Q - What is a futures option?
A - Holders have the right to buy/sell a specified futures contract, using as a futures price the exercise prife of the option.

Q - How do you obtain a long straddle position?
A - By buying both a call and a put on a stock, each with the same exercise price and expiration date.

Q - What is a spread?
A - A combination of two or more call options/puts on the same stock with differing exercise prices or times to maturity.

Q - What is a collar?
A - An options strategy that brackets the value of a portfolio between two bounds.

Q - What is volatility risk?
A - The risk incurred from unpredictable changes in volatility.

Q: What are financial assets?
 A: Claims on real assets.

Q: What are derivatives?
A: Contingent claims.

Q: What does a free market do?
A: Organizes society to use recourses in the most efficient way possible.

Q: What are the three types of orders for trading stock?
A: Market order, limit order, and stop order.

Q: What are block transactions when trading stock?
A: Buying or selling 10,000 shares or more.

Q: What is a noise trader?
A: A trader who is trading on noise; they think that they�re informed but they�re not.

Q: Who will always gain when trading stock?
A: The market maker.

Q: What is a call option?
A: The right to buy at a fixed price on or before a set date.

Q: What is a put option?
A: The right to sell at a fixed price on or before a set date.

Q: When can an American option be exercised?
A: At or before the expiration date.

Q: When can a European option be exercised?
A: At the expiration date.

Q: What type of option does the Black Scholes Model value?
A: European options.

Q: What does a covered call do?
A: Limits losses while giving up gains.

Q: What is portfolio insurance?
A: A portfolio of bond and stock that replicates a protective put.

Q: What is the purpose of futures markets?
A: They allow companies to hedge risk.

Q: What is the goal of a firm?
A: To maximize shareholder wealth.

Q: What is the nominal return rate?
A: The real return rate plus inflation.

Q: What is the strike price?
A: Price at which the underlying asset is bought or sold.

Q: What is the expiration date of an option?
A: Date upon which a claim to an asset expires.

Q: When is an option out of the money?
A: If exercising the option would contribute no financial gain.

Q: What is cannibalization in a firm?
A: The launch of a new product or project at the expense of an old one.

Q: What is capital structure?
A: How a firm arranges their financing between debt and equity.

Q: What is the agency problem?
A: A conflict of interest between a company�s management and stockholders.

Q: What is the international money market?
A: The international market for debt with maturity under one year.

Q: What is declaration data?
A: When a company releases a statement with information about paying dividends.

Q: What is a stock split?
A: When a company gives current shareholders new shares in proportion to the amount that they already own.

Q: What is stock repurchase?
A: When a company repurchases its own stock.

Q: What is working capital?
A: A firm�s current assets minus current liabilities.

Q: What do markets do?
A: Aggregate information to set prices and organize society.

Q: What do efficient markets do?
A: Accurately and quickly incorporate information into the pricing of assets.

Q: In a price-weighted index which stock has the largest effect?
A: The stock with the highest price.

Q: What is the bid-ask spread?
A: The amount that the ask price exceeds the bid price.

Q: What type of orders provide liquidity?
A: Limit orders.

Q: What is shorting stock?
A: The opposite of buying stock; selling stock that you don�t own.

Q: What are the three types of traders in the market?
A: Informed traders, liquidity traders, and noise traders.

Q: What type of traders always gain in the market?
A: Informed traders.

Q: How are options traded?
A: In units of 100 contracts?

Q: What is an option�s payoff?
A: The option�s intrinsic value minus the premium payed for the option.

Q: What is the goal when writing options?
A: To write a lot of options and make small gains on each.

Q: Why do equity holders want to take on more risk?
A: Because more risk means more gain.

Q: What is the strike price
A: Price at which you can buy or sell at

Q: What Right do you hvae when you buy a call option
A: The Right to buy at a certain price

What Right do you have when you buy a put option
The right to sell at a certain price

When you issue a call option what must you do
Sell the stock back at a certian price 

When you issue a put option what must you do
Buy the stock at a certain price 

What are the three types of traders
Informed, Liquidity, and Noise Traders

What type of trader will beat the Market
Infromed Trader

What traders will lose to the market
Noise Traders and Liquidity

What is the price represent to the ticker symbol
The last trade price

What will an open endu fun trade for
Net asset value 

When does a stock holder receive a dividend
When all debtholders have been paid

The Dow Jones is measure in what kind of index
Price weighted index

The S&P is what kind of index
Value wegited index 

Is a hedge fund regulated
No

When can you exercise a American Option
Before the exeperation date

When can you exercise a European Option
On the experation date

You submit a Market Buy Order what price to you buy at
The ask price

You submit a Market Sell Order what price to you sell at
The bid price

What is a Consolidated Tap
A pool of all exchanges except for dark horse

Is the bond market or stock market bigger
The Bond Market

What is more liquid stocks or bonds
Stocks

How do you short sell stock
You sell stock and hold a negative ammount of shares

Do Free Market promote competition
No, they kill competition

How do you beat the market
You must have instide infromation

Who gets paid first Debt or Equity holder 
Debt Holder 

What are Financial Assets 
Claims on Real assets

What are Real assets
Something that we can go off, Economy

What is an Efficient Market
A market that contains all public information

How long is a money market fund
Short term less than 1 year

What is a block transaction
A large transaction

What is the downfal to a block transaction
Seller can raise prices

Does a Market order provide liquidity
No

Does a Limit order provide liquidity
Yes 

What is a Stop Order
An order to sell a stock once it reaches a certain price

Is a limit order garunteed
No

Can you ever get rid of risk
No there will always be unsystematic risk

How do you value a derivative
It is based on another security

Why do you buy stocks
You have more than you need now and you want to conumse more money later

What do Financial Market do
Allow you to take on as much risk as you want

What does seperating ownerhsip and management do
Allows more money to be put into the business

When you take on more risk what do you expect
More Return

What is passive management
If the market is efficient you just buy the market

What does the auction market specialist do
All trades go through him

What happens if you put a limit buy order in
You buy the stock at the lowest price

Q: What are real assets
A: The land, buildings, machines, and knowledge that can be used to produce goods and services

Q: What are financial assets
A: The means by which individuals hold their claims on real assets

Q: What is equity
A: It represents shared ownership in the corporation

Q: What are derivative securities
A: Securities that are determined by the prices of other assets such as bond or stock prices

Q: What is securtiy selection
A: It is the choice of which particular securities to hold within each asset class

Q: What is security analysis
A: Security analysis involves the valuation of particular securities that might be included in the portfolio

Q: What is a bond
A: An instrument of indebtedness of the bond issuer to the holders

Q: What is financial engineering 
A: It's the use of mathematical models and computer-based trading to create new financial products

Q: What is the ask price 
A: The price you have to pay to buy T-bill from a securities dealer

Q: What is the bid price
A: It is the lower price you would receive if you wanted to sell a bill to a dealer

Q: What is a certificate of deposit or CD?
A: A time deposit with a bank.

Q: What is commercial paper?
A: Prestigious companies often issue their wn short-term unsecured debt notes rather than borrow directly from banks.

Q: What are Eurodollars?
A: Dollar-denominated deposits at foreign banks or foreign branches of American banks.

Q: What are repurchase agreements or "repos"?
A: A form of short-term borrowing.

Q: What are federal funds?
A: Funds in the reserve account of the Federal Reserve bank.

Q: What is LIBOR?
A: The rate at which large banks in London are willing to lend money among themselves.

Q: What is a Treasury note?
A: A marketable U.S. government debt security with a fixed interest rate and a maturity between 1 and 10 years.

Q: What is yield to maturity?
A: It's the discount rate at which the sum of all future cash flows from the bond is equal to the price of the bond.

Q: What is the meaning of residual claim?
A: It means that stockholders are the last in line of all those who have a claim on the assets and income of the corporation.

Q: What is the definition of a call option?
A: It gives its holder the right to purchase an asset for a specific price.

Q: What is a put option?
A: A put option gives its holder the right to sell an asset for a specified exercise price. 

Q: What is a strike price?
A: It is the price at which the holder of a call or put can purchase an asset.

Q: What is a futures contract?
A: It is a contract for the delivery of an asset at a specified delivery or maturity date for an agreed price.

Q: What is an IPO?
A: An issuance of stocks by former privately ownd companies that are going public.

Q: What is a limit order?
A: An order placed with a bank or brokerage to buy or sell a set amount of a financial instrument at a specified price or better.

Q: What is a stop order?
A: The opposite of a limit order where it is left to ensure that the transaction does not take place at a price worse than the target.

Q: What is a block transaction?
A: Trades of blocks of tens of thousands or shares of stock.

Q: What is a program trade?
A: Is a coordinated purchase or sale of an entire portfolio of stocks.

Q: What does "purchasing stocks on margin" mean?
A: It means the investor borrows part of the purchase price of the stock from a broker. 

Q: What is the margin?
A: The portion of the purchase price contributed by the investor.

Q: What is a short sale?
A: An investor borrows a share of stock from a broker and sells it.

Q: What is a hedge fund?
A: It allows private investors to pool assets to be invested by a fund manager.

Q: What is the risk-free rate?
A: The rate an investor can earn by putting money in risk-free assets.

Q: What is risk premium?
A: The difference between the expected HPR(holding period) and the risk free rate.

Q: What is market risk?
A: Risk that remains even after diversification.

Q: What is unsystematic risk?
A: Risk that can be eliminated by diversification.

Q: What is diversification?
A: Allocating capital to reduce the risk of a particular asset(s) or risk.

Q: What is the CAPM?
A: A model to determine the theoretically appropriate required rate of return of an asset.

Q: What is liquidity?
A: The ease to which an asset can be sold at fair market value.

Q: What is volatility?
A: Volatility is the degree of variation of a trading price series as measured by the standard deviation or returns.

Q: What is your favourite colour? (Monty Python and the Holy Grail)
A: Blue
